[香港抖暑，咪睇海外馬]賽馬抖暑討論區 IV

起碼有返啲穩定水準先掛

八月歐洲G1時間表
八月五日 紀爾斯大賽
八月十二日 傑克莫華大賽 鳳凰錦標
八月十九日 尚羅曼尼大賽 莫尼大賽
八月二十二日 國際錦標
八月二十三日 約克郡橡樹大賽
八月二十四日 楠索普錦標

唔該A巴

又有得睇偶像同學少

九月嘅G1就到時得閒入嚟講

真係幾期待場國際錦標

Yorkshire Oaks 都一樣

Enable 預計復出戰

對馬女都應該GEL得

未必，今年D馬女幾勁

偶像

LandForce Ryan Moore

Coolmore

一陣研究下先

Coolmore 新種喎 NoNayNever

Sea Of Class 已經有威脅啦

三連捷
係咪又要用俊誠呀

James Doyle 已經揸住兩匹實力馬

好快食得，但唔知d子嗣早唔早殘

冇直播 杜鵑花 GEL得頭啦

Scat Daddy 唔會啩

誠仔訪問

留名學野

循例負評

哇 屌
學少

布宜學

wild illusion 學少

Coolmore 收皮，一步都冇

無啦，全程玩脷

wild illusion好撚恐怖下
最尾加速再彈甩少少

早熟早殘

Wild Illusion 下一步約克賽期
群魔亂舞

今年轉播可以放棄Coolmore

迷學，迷藍營，迷途知返

2歲馬可跟進，3歲以上不了

今年要支持油王了

三歲以上某D可以

睇完二三場,戴圖理真係同岳禮華一樣,幾時退休？

lm

冇香港馬睇真係好悶 又對外國馬唔熟冇乜興趣

1:13 發現軍事出擊馬主

幾索

留名

LM

等我隻Forever Together 掃走晒你班友

Forever Together

咸成連大美人都收

仲有一個月又開季啦

呢隻都救得番要寫個服

(第一季報名區) 連登馬膽王挑戰賽 (8月30日 星期四 開始接受報名) 2018-19

Day 4 Goodwood

A巴又見到你

有G3 G2嘛

頭場光榮錦標

麥道朗

紅翠以為好多點知騎落去無既

紅翠質素係咁上下啦

你條契弟上次係Ascot 咁都搏失Mirage Dancer

Frankie

次次玩親我都係最燈

巴特殊

巴特殊表演賽

高俊誠你條粉皮上場騎好少少就袋咗個G1啦

仲有一個月

好快架炸

雷狗1.9倍大熱跑第四

Chris Waller

紀爾斯大賽正選名單

莫雷拉今日贏幾多場

贏左3場，仲有3隻大熱，一隻次熱

牙拉騎8場4w3p一個第4
去邊都咁成功

香港賽馬沒有西拉。。唔識買馬了

雷狗今日10隻埋單5冠1亞2季

呀拉超越天下一未

東京一日贏過6場未

街>天下一=學少
其他事但

賭 馬 講 呢 啲 ： 反 雷 神 族 咪 太 開 心

上 季 尾 與 香 港 馬 圈 說 再 見 的 騎 練 ， 可 以 說 是 歷 季 之 冠 ， 當 中 莫 雷 拉 投 奔 東 洋 ， 有 馬 迷 慨 歎 失 去 了 投 注 扶 手 棍 ， 但 餘 下 的 貝 湯 美 、 柏 寶 、 杜 利 萊 、 甚 至 李 易 達 及 告 達 理 ， 悉 數 為 捱 打 一 族 ， 也 較 少 帶 挈 散 戶 贏 錢 ， 結 果 既 有 網 民 叫 他 們 早 走 早 著 ， 更 有 些 話 要 有 請 小 鳳 姐 。 不 過 ， 沒 有 了 這 批 失 意 軍 人 ， 一 場 馬 隨 時 可 睇 少 幾 隻 ， 對 賭 客 來 說 ， 真 的 值 得 高 興 嗎 ？

大 戶 較 散 戶 精 明 的 地 方 ， 就 是 能 充 分 利 用 手 頭 上 的 分 析 資 料 ， 數 據 理 想 而 賠 率 啱 的 當 然 可 賭 ， 就 算 睇 數 字 凶 多 吉 少 的 ， 用 來 刪 馬 縮 窄 範 圍 同 樣 好 使 好 用 。 上 年 暑 期 筆 者 已 提 過 ， 賽 馬 數 據 正 如 一 塊 乒 乓 球 柏 ， 原 屬 直 板 的 也 可 用 來 橫 打 ， 甚 至 威 力 更 強 ， 不 過 落 在 百 彈 齋 主 身 上 ， 就 一 定 得 物 無 所 用 。

回 說 雷 神 令 人 意 外 道 別 ， 有 散 戶 認 為 沒 有 了 可 靠 投 注 目 標 ， 但 亦 有 些 話 終 於 甩 難 ， 因 為 自 從 有 莫 雷 拉 在 香 港 出 現 後 ， 各 項 派 彩 都 偏 奀 了 ， 原 因 其 實 簡 單 ， 因 應 雷 神 一 直 高 企 的 勝 出 率 及 入 位 率 ， 市 場 的 確 衍 生 了 很 多 作 類 似 層 層 疊 的 雷 神 追 䌫 式 基 金 ， 而 騎 者 整 體 表 現 ， 亦 令 這 類 基 金 多 有 本 有 利 ， 如 今 騎 者 不 在 ， 究 竟 這 些 前 雷 神 基 金 營 運 者 ， 會 否 找 到 另 一 位 騎 師 作 同 類 運 作 ， 譬 如 估 計 有 機 會 獨 大 的 潘 頓 ？

其 實 要 行 這 樣 追 䌫 式 基 金 ， 賠 率 多 寡 尚 屬 其 次 ， 最 緊 要 有 較 穩 定 及 頻 密 的 中 彩 次 數 讓 資 金 回 流 循 環 再 用 ， 如 果 潘 頓 今 季 能 像 上 季 尾 矢 志 爭 冠 時 八 成 馬 跑 到 十 足 ， 當 然 可 以 成 為 擁 雷 躉 的 替 代 品 ， 但 歷 史 卻 告 訴 了 投 資 者 ， 潘 頓 過 往 演 出 帶 時 價 波 的 日 子 佔 了 不 少 ， 今 季 會 否 故 態 復 萌 ？ 散 戶 估 不 到 ， 就 算 大 戶 的 電 腦 程 式 又 或 人 工 智 能 ， 暫 時 亦 難 確 立 清 晰 投 注 路 線 圖 。

馬 大 戶 仍 會 賭 ， 但 沒 有 了 雷 神 這 個 「 單 箭 頭 」 的 話 ， 最 簡 單 的 做 法 便 是 轉 為 分 散 投 資 ！ 試 想 想 ， 過 往 資 金 集 中 在 雷 神 身 上 ， 尤 其 有 追 纜 基 金 的 雪 球 效 應 ， 遇 上 騎 者 手 風 欠 順 ， 座 騎 反 會 越 買 越 熱 ， 若 雷 神 表 現 持 續 疲 弱 的 話 ， 開 出 其 他 組 合 會 相 對 好 分 。

今 季 沒 有 了 莫 雷 拉 相 關 的 投 注 組 合 長 期 孭 起 彩 池 ， 預 計 注 碼 有 機 會 平 均 地 分 散 在 各 項 有 可 能 開 出 的 組 合 ， 其 實 每 瓣 反 會 較 有 莫 雷 拉 的 日 子 分 少 咗 一 截 ！ 所 以 ， 正 當 有 反 雷 神 一 族 以 為 騎 者 一 去 ， 他 們 就 能 光 復 自 己 的 投 注 領 土 ， 可 以 在 市 場 取 得 較 佳 值 博 率 ， 會 不 會 將 整 件 事 看 得 太 過 簡 單 ？ 總 括 來 說 ， 沒 有 了 莫 雷 拉 會 令 各 項 彩 池 變 得 有 肉 食 的 想 法 ， 單 看 派 彩 金 額 可 能 會 係 ， 但 當 考 慮 到 當 中 值 博 率 ， 亦 即 「 價 值 投 資 法 」 ， 實 情 是 香 港 馬 沒 有 莫 雷 拉 ， 可 能 無 咁 抵 賭 。

進 一 步 來 說 ， 若 閣 下 是 賭 馬 價 值 投 資 者 ， 不 理 個 人 喜 不 喜 歡 潘 頓 ， 此 刻 應 開 始 要 為 他 給 力 ， 寄 望 他 真 的 成 為 莫 雷 拉 2 . 0 ， 因 為 這 樣 才 對 自 己 生 意 最 有 利 ， 明 日 續 談 今 季 沒 有 莫 雷 拉 對 市 場 的 影 響 。

莫雷拉 (J Moreira) - 在日本札幌競馬場六捷 (Wins Six Straight In Japan Sapporo Racecourse) - 2016/08/28

蘋 果 頭 條 ：
人 物 專 訪 ： 一 張 無 銀 碼 支 票
蕭 百 君 憶 愛 倫 教 買 馬

【 本 報 訊 】 當 今 本 港 最 大 養 馬 家 族 ， 蕭 百 君 舉 家 多 年 來 已 成 凱 旋 門 常 客 ， 假 以 時 日 ， 此 際 年 紀 尚 小 的 孫 兒 ， 幾 可 肯 定 也 會 晉 身 馬 主 行 列 ； 十 年 樹 木 ， 百 年 樹 人 ， 馬 會 成 立 逾 1 3 0 載 尚 且 日 趨 茁 壯 ， 賽 馬 正 需 要 馬 主 一 代 接 一 代 薪 火 相 傳 ， 關 於 當 初 涉 足 這 玩 意 ， 原 來 同 已 故 練 馬 師 愛 倫 及 鄧 肇 堅 爵 士 有 關 ， 且 聽 這 掌 舵 人 娓 娓 道 來 。

蕭 ︰ 蕭 百 君 記 ︰ 衛 文 豪

記 ︰ 根 據 紀 錄 ， 蕭 家 軍 未 計 海 外 ， 廿 年 來 已 在 港 擁 有 達 6 0 駒 ， 包 括 上 季 香 港 盃 冠 軍 「 馬 克 羅 斯 」 ， 你 對 此 道 又 興 趣 何 來 呢 ？

助 鄧 肇 堅 爵 士 分 析 賽 馬

■蕭百君在澳洲擁有的牧場逾500英畝，相等於285個足球場大。

■滿地可上季輕勝，蕭百君指此駒前景甚佳。

蕭 ︰ 這 要 數 到 四 十 多 年 前 。 世 叔 輩 鄧 肇 堅 爵 士 夫 婦 都 愛 看 跑 馬 ， 儘 管 只 是 十 元 一 票 ， 卻 認 真 對 待 ， 我 從 旁 負 責 分 析 ， 像 助 手 又 是 戰 友 ， 之 後 還 介 紹 了 我 入 馬 會 成 為 會 員 做 馬 主 。 最 大 得 着 是 認 識 練 馬 師 愛 倫 ， 他 是 我 的 摯 友 ， 也 是 我 們 啟 蒙 老 師 ， 他 是 馬 圈 公 認 是 真 正 horseman ， 教 導 我 與 孩 子 們 選 馬 基 本 ， 由 型 格 比 例 ， 四 肢 以 至 馬 蹄 大 小 、 頸 部 粗 幼 對 競 跑 平 衡 造 成 影 響 、 眼 耳 靈 敏 度 及 鼻 孔 大 小 氣 活 量 ， 他 甚 至 會 攜 帶 耳 筒 探 索 心 肺 功 能 ， 當 一 切 符 合 要 求 ， 再 附 註 要 賭 運 氣 ， 只 因 馬 匹 鬥 心 是 無 法 窺 探 。

記 ︰ 稱 得 上 是 摯 友 ， 相 交 應 該 不 止 於 此 吧 ！

蕭 ︰ 當 年 馬 會 拍 賣 會 購 入 好 些 貨 色 不 若 預 期 ， 愛 倫 希 望 我 仗 義 競 投 ， 那 就 做 個 順 水 人 情 ， 直 至 他 去 世 前 三 個 月 回 港 ， 相 約 香 格 里 拉 茶 聚 ， 甫 坐 下 先 就 當 初 勉 為 其 難 表 示 歉 意 ， 再 遞 上 一 張 沒 銀 碼 支 票 作 為 補 償 ， 我 當 然 推 卻 ； 邇 來 他 所 授 已 獲 益 良 多 ， 就 如 其 退 休 前 建 議 支 持 霍 利 時 ， 只 要 信 不 要 問 ， 純 因 彼 此 好 朋 友 。 到 今 天 ， 我 們 跟 霍 利 時 仍 有 合 作 ， 他 的 性 格 太 率 直 ， 交 往 或 不 太 舒 服 ， 但 我 敢 說 他 是 君 子 ， 從 沒 騙 人 。

記 ︰ 從 養 馬 到 設 立 牧 場 ， 這 可 是 非 一 般 投 資 。

蕭 ︰ 家 父 在 很 多 國 家 都 有 地 皮 ， 我 本 身 也 有 從 事 日 本 、 新 加 坡 等 地 地 產 ， 澳 洲 也 有 Evergreen Stud Farm 佔 地 逾 5 0 0 畝 ， 除 基 本 如 馬 房 ， 也 有 放 草 場 及 操 練 跑 道 ， 還 進 行 育 馬 等 ， 產 下 子 女 個 別 會 保 留 ， 「 澳 斯 卡 」 便 是 佳 作 之 一 ， 但 大 多 會 於 拍 賣 會 放 售 ， 所 得 用 作 職 員 薪 酬 與 保 養 等 大 小 開 銷 ， 整 體 來 說 ， 牧 場 收 支 平 衡 倒 是 可 以 。

記 ︰ 在 你 的 定 位 ， 賽 馬 是 生 意 ， 抑 或 娛 樂 ？

蕭 ︰ 兩 樣 都 是 ， 但 盈 虧 不 在 首 位 ， 如 以 在 港 養 馬 而 論 ， 每 駒 每 月 約 5 萬 元 ， 十 駒 便 5 0 萬 ， 一 年 便 6 0 0 萬 ， 甚 至 以 上 ， 不 計 購 馬 成 本 ， 一 季 獎 金 七 除 八 扣 ， 我 們 的 馬 平 均 都 可 自 給 自 足 ， 不 過 這 為 一 家 帶 來 無 盡 話 題 ， 還 可 教 育 下 一 代 ， 像 子 女 們 早 就 明 白 賽 馬 是 甚 麼 一 回 事 ， 賭 博 意 識 是 零 ， 孫 兒 目 前 仍 幼 ， 未 來 都 有 此 觀 念 ， 對 日 後 做 人 處 世 都 起 着 正 面 作 用 。

大 摩 貨 源 貴 得 有 理
記 ︰ 你 一 家 與 多 位 練 馬 師 合 作 ， 他 們 性 格 各 有 不 同 。

蕭 ︰ 我 不 喜 歡 評 論 別 人 ， 唯 一 補 充 是 大 摩 ， 他 不 只 是 練 馬 師 ， 還 是 企 業 家 ， 萬 事 高 瞻 遠 矚 。 有 些 朋 友 勸 諫 ， 找 大 摩 買 馬 價 格 甚 高 ， 我 的 觀 點 是 他 提 供 5 0 元 貨 色 ， 賺 4 0 元 都 沒 問 題 ， 只 要 認 為 值 得 便 是 ， 覺 得 不 值 大 可 拒 絕 ， 人 家 有 本 事 ， 賺 錢 沒 問 題 ， 再 者 他 選 馬 成 功 率 較 高 。

記 ︰ 說 到 選 馬 ， 歷 年 哪 一 匹 是 最 得 意 與 失 意 之 作 ？

蕭 ︰ 最 成 功 當 然 是 「 馬 克 羅 斯 」 。 而 「 智 多 飛 」 由 四 班 扶 搖 直 上 勝 出 遮 打 盃 也 難 能 可 貴 ， 後 知 後 覺 是 「 卡 達 鷹 」 及 「 魔 法 豪 情 」 ， 這 兩 駒 都 來 自 意 大 利 ， 也 許 是 當 地 場 地 因 素 ， 來 港 才 發 現 蹄 心 有 毛 病 ， 後 來 再 在 當 地 買 入 「 勁 哥 兒 」 ， 只 是 順 告 東 尼 意 思 。

對 滿 地 可 最 具 期 望
記 ︰ 蕭 家 馬 名 整 體 名 字 不 一 ， 何 解 ？

蕭 ︰ 看 各 駒 馬 名 ， 大 可 察 覺 我 們 並 無 意 展 示 旗 幟 ， 只 是 我 好 此 道 ， 兩 兒 子 Edmond 劍 平 、 Martin 劍 新 和 女 兒 Connie 劍 瑩 ， 自 幼 便 在 澳 洲 就 讀 ， 每 當 我 前 往 探 望 ， 一 起 租 幾 匹 馬 山 崗 踱 步 ， 後 來 劍 瑩 更 愛 上 策 馬 跳 欄 ， 畢 業 回 港 後 一 個 接 一 個 加 入 馬 會 ， 新 抱 曉 冰 也 有 「 勇 闖 者 」 。

記 ︰ 蕭 家 現 役 名 下 馬 1 6 駒 中 ， 你 對 於 那 駒 最 具 期 望 呢 ？

蕭 ︰ 「 滿 地 可 」 質 素 不 用 懷 疑 ， 打 開 勝 門 一 役 姿 態 清 脆 俐 落 ， 可 是 來 港 前 已 有 心 律 不 正 常 紀 錄 ， 希 望 未 來 可 克 服 到 ， 發 揮 出 應 有 潛 能 。 而 質 新 尚 未 建 功 如 「 信 心 保 證 」 、 「 帖 木 兒 」 及 「 帆 哥 兒 」 ， 養 回 健 康 成 熟 進 步 ， 當 有 取 勝 機 會 。

佢同霍清仲有合作咩

奇真
霍清練馬師團體入面既人就係燒家

力王都係

又係唔知彎左邊瓣

其實咁多隻真係最希望創世紀跑得返

馬克都彎彎地

創世紀有啲似同主嗰隻卡達聖 最叻嗰次都係劏左隻馬王級

光榮古活賽期day 5跑哥頓錦標
莫雅係總騎師榜領先有5場，蘇輝有3場

隻信心保證應該有排攪

腳痛 爆缸 發燒

ON9，迷拉迷到咁

還擊

今日有得睇下日本馬,第一場已經鬥得好精彩

不如講下嚟緊啲馬有咩上到大枱
新強勇駿真係得

新蛋勇駿經皇天教好左上到大枱既
好在老苗識做放棄力架

我會等暑假後出黎成長後點後,有時好怕期望太大第二年冇料到

雷狗連輸4場熱門

教馬一定係皇天

上年最記得係駿皇彩

三歲吹到接短途班
四歲變左霍清 最叻四四五五

唔明點解嗰時係咁吹
不過大摩都玩死佢
不停增程縮程

呢隻身型輸晒

全世界都買牙街 一定熱啦
賭欖咁賭

終於整番場2.3倍win俾你

終於贏番場

架仔幾年之後肯定會成為反拉大隊 快D趕走個賭馬毒藥

熱都覺得佢唔穩陣，啲人搵佢搏騎高半班。
但有時馬無，但又驚佢搞破壞

牙拉係日本差唔多場場轉灣走外疊車入去轉腳帶出
D新馬 質素差馬邊度識追馬

即係牙拉而家係日本贏果d全部都係谷草5班賽 邊有馬識追

基本上個個七八疊轉彎發力都會散
係阿拉越騎越有

呢樣都係佢招絕招嚟既

剛剛又贏

扎幌短直路咪用到囉
跑番長直路大場先見真章

東京嗰條長直路

得

剛剛贏得仲易

正陽清風

雷狗又掟大彎第四

日本就唔驚騎傷馬，如果贏左大賽有配種價值既話

直播講下今季最難忘賽事

麥偉利還表示自前季煞科離港後，一直希望再來香港策騎，如今如願以償，最大目標是多贏頭馬，爭取長期留港發展，他又謂曾六捷包括奪得兩項2000米一級賽的南非馬王級佳駟Edict Of Nantes(好望角打吡冠軍)將來港服役，由苗禮德訓練，雖然尚未向練馬師提出，但自己當然希望取得該駒帥權，夥拍牠角逐大賽。

力架馬多數都都俾老苗

南非幫大佬
我見創世紀正常操練返，希望冇病冇痛去跑國際賽

睇完佢個傷患紀錄真係吐血
希望無病無痛

上季未跑又骨裂又肺炎以為冇撚用，點知原來咁撚勁揪

最驚似卡達聖咁 劏完雄心威龍就冇野睇

仲有無貨賣架，睇一睇料跑左15場啦喎

黎到頂到老苗辣操又唔洗點適應水土先講

最近寫緊馬房檢閱
都寫到老苗辣操到好多後生馬都頂唔順

條友仲係一成不變，告仔近年d功夫都柔左好多
係佢自己仲行番以前種方法

賭仔角度其實好捉
佢啲馬做得咁辣，壯態好時自然個身好脹，好有火，好爆。
對馬既角度就

吳醫師教大家馬匹醫學，得閒去睇下

吓
季中差唔多成個倉都轉曬操練手法喎

頂到咪進步 突破到 頂唔到咪退役

(old news?)隻悅裕轉左去告仔度

係 淒涼佬呢季收左唔少新淨冇乜用過既靚野

快跳時間我見都慢左

Poly dream

連番好夢贏紀爾斯大賽
Frankie差d偷到

no permission

你直播畀邊個睇 ?

del左

做乜 delete 咗佢 ?

我支咪壞左

賣下廣告講下容癌馬

你個野壞左呀

酷比仔

可以tg我 講下意見

我酷

騎師角度睇馬 好過癮

前排都有睇呢條片

條友一過終點已經叫定先 要影相喎

上年退休的練馬師吳定強，曾有「傷馬聖手」或「吳大夫」之稱。他曾讓一些傷患馬匹休養一兩年才復出比賽，亦自言曾是用藥最少的練者。然而，在競爭激烈的馬圈內，過去他以馬匹健康優先的訓練原則，竟然顯得不合時宜。「馬圈是，一將功成萬骨枯。人人都說，馬匹跛了，快點『走』（死），因為教一匹殘廢的馬，並不rewarding。」

吳定強練馬生涯長達廿六季，累積所贏頭馬達四百八十九場，退休前，因曾連續兩季未能達標畢業，馬評人認為他的馬廄因接收健康有問題的馬、催谷手法留有一手，導致馬匹戰鬥力存疑。「現實中，我是較遜色的，因為現實是（練馬師）要靠馬的成就作招徠，贏馬才會收納到更多好馬。」

「你愛馬，就不會讓牠競賽。」

回望過去，吳定強認為，練馬師的工作，並不是要把馬匹當作生財工具。他慨嘆，這行業的人卻往往為了榮耀和獎金，罔顧馬匹的福
利。「我曾和朋友爭拗，對方說自己愛惜馬，我說『若果如此，你不會讓牠去比賽』，這正如你愛你的兒子，你不會讓他去打拳一樣。你跑馬，會要求牠們有成就，會無所不用其極，要牠們跑快些，這樣馬會好傷。」

吳定強來自練馬師家族，父親和伯父都是練馬師，自小就在馬房長大的他，因愛馬入行，由騎練員做起，三十多歲已當練馬師。他熟悉馬，懂得觀察馬的身體語言，會留意到馬緊張時會出汗，也會怯場。「有時牠們會累到不能站立，看到牠們好辛苦，因為牠們不過是血肉之軀。」

他形容賽馬就像鬥牛，鬥牛殘忍，而賽馬雖不見血，但身心承受的壓力也很大。他說，香港馬會賽制追求公平，勢均力敵之下，最叻的馬王也有對手，也會有壓力。「最辛苦是最尾路段，快沒氣力時，如果收力，無事；否則爆肺，好傷，衍生好多問題。其實，賽馬許多時候是『退一步海闊天空』，但在香港，即使贏不到，也要跑到盡，否則會被批評為何不搏命。」

估計六成馬要吃胃藥

「以前流鼻血多，現在少了。流鼻血因肺伸縮，扯傷肺膜，血充滿了肺部，再從鼻孔流出來。所以馬會”chuk”死。在美國，好多馬跑完也流鼻血。給牠們打藥不好，打多幾次就散了，好多副作用。可是，馬要吃什麼，牠們沒有決定權，一切主宰在你手。你若要一個膝蓋受傷的籃球員打止痛藥去比賽，他死活不願意。這不是監管問題，是有沒有關注往後的運動生涯，用了藥，你會說：咪好快玩完？」

他指出，因為體能消耗極大，競賽馬一天需吃14、5磅燕麥，分量等於5、60磅乾草。「一般去草原吃草的馬，一輩子也沒有可能一天攝取到這麼大的能量。賽馬靠condense（濃縮的食物）或吃藥丸，有好多human interference（人為干預），人要是吃到，會吃到手顫，所以你看那些馬會這樣hyper（情緒高漲）。如
果情緒一直都好好，是好叻的馬。」

不少賽馬患有胃病，他解釋，燕麥偏硬，馬的胃部細小，易受磨損，再加上競賽壓力，估計這一刻起碼有六成競賽馬要吃胃藥。「從前我的馬全不用吃胃藥，因我會跟進牠們的三餐，花時間去看看牠的胃口，平日開餐前，隻隻馬會拍枱拍凳，哪隻沒show interest就代表身體有事。我會再看牠們的dropping（糞便），留意牠們情緒好不好。

「賽馬為人帶來歡樂，為馬會帶來收入，可是馬匹要付出代價，而且牠們的回報不多，跑完，回到馬房，一樣一樣吃着相同的食物。」

吳定強訓練過的代表馬，包括贏過舊制二級賽沙田銀瓶的「京城之寶」、贏過華商會挑戰盃的「本能」和贏過洋紫荊短途錦標、香港罕有的雌馬「金德寶」。但最讓他引以為傲的，卻是一些本被認定「殘廢」、「搞唔掂」的傷馬，最後經他照料能恢復元氣再度奪標，包括「必全勝」、「魅力漢子」和「稱心滿意」。

「『必全勝』傷了馬前腿後面的筋，那條筋好像一條電線，被鋼絲包裹着，斷了一半，可以生回來，但沒了彈性，一跑一扯便會斷。牠跑完又傷，練馬師愛倫說搞唔掂，跟馬主提議交我試一試，我讓他調息兩年，我不讓牠在操練時跑得快，因比賽跟計時是不同的，講求心理狀態，最後牠復出，一跑便先後贏了特首盃和沙田銀瓶。

「至於『魅力漢子』，牠傷得好重，筋的八成組織也斷了，幾乎無得救。牠在夏天會長冬天毛，反映身體內出現了問題，我不敢跟牠多做練習。比賽時，馬評人說這隻馬那麼難看也要拿出來比賽，就好像一個搭着一件棉衣出來比賽的運動員一樣。結果牠跑贏了，賽後大家鴉雀無聲。魅力漢子康復後，跑四場贏三場。」

「因為牠們本身是叻馬，不叻的康復後沒有成績的有更多。」吳定強強調他不是醫馬，只是調理、重新訓練，令馬的傷患復原。「因為不痛不代表復原。馬和人一樣，受傷腳腫，消炎後不痛不腫，不一定代表那些軟組織也復原，它們不能受力，再受力會再傷。」他說，他對馬的熱情，就是好好照顧有需要的馬，而不是找更好的馬取代。「沒必要去太盡，要給馬休息一下。」

他說，真正愛馬的人，會看馬服役後的餘生。再提到「必全勝」，他說，這隻馬很有鬥心，跑的時候會看着對手表示不會服輸，後來牠接二連三都被對手追過，只能跑得第五、第六，吳定強這時就知道，牠是時候退役了。「因為要考慮再跑下去，牠退役後留在大草原，也可能受傷病折磨，周身骨痛。」

馬骨爆裂 慘不忍睹

他說他看馬也如人生，生離死別，半點不由人，不由得學會看得開。「從前，馬失去競賽能力，唔好，就destroy。你可以想想，每年有五、六百隻馬加入，代表有五、六百隻要離開，牠們到哪裏去？好多是上了天堂。我試過一次很不開心，那次……」吳定強說到這裏，停了半晌，無法接續下去，過了好一會，他才道：「現在較好，部分（退役馬）會運走。以前無地方去，要『啪』（人道毀滅），『啪』
到連香港的獸醫也驚。」

他認同有些情況，不得不用人道毀滅處理。「馬斷腳一定『啪』。斷腳有些是骨裂，有些是關節問題，大骨鑲螺絲可救得番，但馬比人的關節複雜好多，裏面有好多細骨爆裂，情況很麻煩……競賽馬體重有1000磅，再跨步，一隻腳落地，一壓，腳骨碎晒。有時會見到骨頭外露，碎晒，掛在外面搖搖欲墜。」

他說，好多馬的腳會出現re-modelling，如骨變大，變形，增生，有骨水（骨髓）流出。「這當然不是好事，但很常見，接着很容易就給止痛針。其實可用超聲波掃描找出原因，讓馬匹多點時間休息，未必一定要用藥，我過去是用藥最少的一個。還有，馬匹最好隔三至四星期跑一次，否則愈跑愈差，但有人會故意讓馬一直低沉下去，目的是為了換一頭新的參賽馬回來。」

香港人不是喜歡馬 只是喜歡賭

吳定強說，現在香港賽馬已成為追求榮耀和金錢的活動，「當你身處這行業之內，你為了成就，投注人的利益，你不會看到馬的welfare（福利）。「賽馬在香港之所以有成就，是因為香港人好賭。香港人不是喜歡賽馬，只是喜歡賭博。正如他們看外地足球，原因是也能賭埋一份。現在打開體育版，都談賠率，講盤多過講波。」他不無慨嘆地說：「我已經不屬於這個世界。」

吳定強在退休後積極運動，每天踏單車和行山各三小時，亦定時為自己檢查血壓、體重等，照顧自己，就像從前為馬匹調理身體一樣。

吳大夫真係好愛馬

無知一問, 究竟Justify係譯做"核證"定係"正義"?

班蝗國馬主叫正義
佢地官網都係咁寫

真係好矛盾，佢個性格完全唔適合做練馬師！但係我又真心欣賞佢好愛惜啲馬

京城之寶鬥靚蝦王
非常經典

Sorry咁多位！各馬房銀行馬大檢閱停咗一陣，依家繼續寫，今次到文家良！

講到呢個馬房，代表作一定係鷹之團。印象中都係唯一一隻文家良馬房遠征過嘅馬！除此之外就好似冇乜好叻嘅馬出過，所以我對佢馬房嘅觀感係馬匹質素唔高，練馬功力都平平。

佢馬房仲有一個特色，就係本身啲馬跑得好好哋，諗住有得再上，原來係冇㗎喎！前季有笑春風，今季有開懷大少！究竟係隻馬被高估咗定係練馬嗰位出問題呢？

即使上季出咗隻三連捷嘅艮志騰雲都好，對文廐嘅觀感都冇變！隻馬對上3場贏都係蝦對手弱同賺跑法多，跑法暫時嚟講好單一，放唔出埋唔到欄就輸得。新一季如果仲未教得識留力，佢要再上會有難度，所以我要講嘅銀行馬唔係Handsome Bo Bo！

告達理散倉後文家良都接收咗發財先生、餘皇同隨我來等等，睇返呢埋馬評分應該有微利，預計會有頭馬見面。而我想講嘅係上季表現開始進步而且預計再有得上嘅 - 盡開顏！

如果大家都好似我咁每個馬房揀一隻銀行馬，盡開顏都應該會係文家良馬房嘅熱門之選！呢隻屬於典型嘅北半球PPG, 體型細粒而進度通常嚟得較慢，但一開始成熟同適應水土後表現就會穩定而持續進步。

因應佢體型細粒，跑谷草係適合嘅出路。而佢都遺傳到父系佐范尼嘅短途性能，路程都會專攻谷草1000/1200。雖然佢係後上馬，但係依家谷草偏差冇以前咁大所以都唔會好蝕底。仲有度好就係潘頓同潘明輝都曾經贏過，所以佢未必要有固定騎師先交到好表現！依家評67分，睇返佢上季谷草煞科場次792，後上擊敗三班中堅分子越感，評分應該仲有得上，實力值三班頂，即係大概有2W交到。

麥菲文：老實人
鄭俊偉：金碧科
賀賢：順意寶
文家良：盡開顏

下期預告 - 丁冠豪

呢個馬房好眉好貌都係得兩三隻
盡開顏剎科咁樣爆上嚟幾堅下

我份稿都有相同既馬,希望大家好快睇到

佢起外國d牧場做養馬人好似比做練馬師更適合

石哥退左包勝

舊 日 足 跡 ： 評 馬 面 試 畢 生 難 忘

評 馬 行 業 走 進 轉 型 期 ， 全 因 賽 馬 資 訊 隨 網 絡 而 流 通 ， 投 注 者 及 馬 迷 能 從 不 同 渠 道 認 識 賽 馬 ， 但 大 部 分 人 士 對 評 馬 人 要 求 甚 大 ， 務 求 就 是 四 個 數 目 字 ， 跑 出 冠 、 亞 、 季 、 殿 的 號 碼 。 實 際 上 評 馬 人 角 色 是 分 析 馬 匹 實 力 、 狀 態 、 騎 練 合 作 、 數 據 分 析 、 跑 道 形 勢 等 ， 再 結 合 其 他 細 則 因 素 得 出 結 論 ， 揀 選 自 己 心 水 。 不 過 心 水 及 投 注 是 兩 碼 子 事 ， 馬 迷 若 然 能 欣 賞 自 己 見 解 ， 從 而 加 以 討 論 ， 而 非 單 純 博 取 四 個 數 字 ， 這 對 整 個 轉 型 有 莫 大 幫 助 。 雖 評 馬 業 轉 型 中 ， 但 一 樣 有 馬 迷 朋 友 會 問 ， 究 竟 有 什 麼 動 力 驅 使 我 加 入 此 行 列 ， 無 錯 ， 就 是 簡 單 的 愛 ， 我 愛 賽 馬 ！

又 有 人 問 我 透 過 什 麼 途 徑 入 行 ， 答 案 就 是 講 馬 之 王 比 賽 及 訓 練 班 ！ 以 往 每 隔 幾 年 ， 馬 會 會 協 辦 不 同 類 型 的 講 馬 比 賽 ， 對 賽 馬 充 滿 熱 誠 的 馬 迷 ， 或 想 投 身 評 馬 人 行 業 的 人 士 是 大 好 機 會 ， 好 像 師 姐 阿 KIT 就 是 參 加 《 2 0 0 4 年 馬 壇 廣 播 新 人 王 》 而 入 行 。

而 我 參 加 第 一 次 見 習 學 員 失 敗 後 ， 翌 年 暑 假 就 報 名 參 加 《 馬 壇 超 新 星 》 比 賽 。 起 初 完 全 冇 信 心 ， 因 為 年 少 時 比 較 內 向 沉 靜 ， 本 來 只 想 騎 馬 而 非 評 馬 ， 但 報 名 後 卻 接 獲 通 知 面 試 ， 結 果 又 膽 粗 粗 嘗 試 。 畢 生 難 忘 的 面 試 過 程 ， 片 段 現 在 還 可 於 網 上 觀 看 ， 最 深 刻 是 試 題 全 部 答 中 ， 令 自 己 參 加 比 賽 時 信 心 大 增 ！

----------------

蘋果嗰個攪成點 ？
各巴打表現如何 ？

換馬

上年場Win成廿倍
一路好走

所以我話佢馬房啲馬質素普遍唔高

支持華sir !

電子大師贏完場左手交右手既杯仔之後完全冇野睇

以佢嘅性格做咗廿幾年都好難得

又係贏完一場冇哂影，真係r哂頭

包勝終於退

巴打可唔可以講下老苗 我成日追佢地d冷馬，收獲唔錯

老實講下季唔係幾睇好老苗
情況同賀賢前季一樣

好似黎黎去去都係果推馬，新馬好似唔多咁
不過佢怪在年年開季前都俾人話唔得唔得但成績又keep到

我係跟上季練馬師榜倒數上嚟，好似冇咁快到老苗喎
之前有巴打提過新強勇駿，我覺得佢會去到二班止步，銀行馬我會寫第二隻

我對呢個倉真係好深印象上年 最撚on9一定係小島怡情同呢隻

因為我寫完佢個馬房大檢閱
好多馬都年紀去到7歲，後生起碼5，6隻以上跑完一場即傷
更重要係好多馬好似分盡咗

我諗保持到咁既頭馬數字都當佢嬴

呢隻真係笑撚死
贏完一場燉足一季 搵阿般上馬以為黎料點知又係冇

呢個倉真係智障
隻隻馬都只可以嬴一場
盡開顏 艮志騰雲呢啲破格馬及早轉走啦

佢應該要收返封信反省吓

盡開顏 殺聲震天 打到變大熱贏

不知何年何月得償所望

寫寫下容天鵬馬房覺得對佢太有禮貌

叫雞健康咪一樣 痴撚線

條撚樣未入曬閘都驚死買唔切咁樣，一野打到大熱

知有人唔用facebook同tg,放篇文上嚟算

同埋我對佢咁大興趣其中原因係佢養馬唔多，出馬又小，但都贏到三十幾場，勝率好撚高下，贏到大賽，年年都有馬派到出去跑下大賽，所以我都幾服佢
同埋佢雖然脾氣好撚臭下，但佢呢種擺明衰鳩格好過容癌入錯行呢d仆街

再石磨藍上季代表作

黃俊贏果場睇到差小小爆血管

黃俊今季最姐手姐腳都係及時極樂個場

嗰場搵力架
最後一場搵返牌仔減

可能結果唔同曬

要穩贏唔搵潘拉騎，走去搵10磅抵佢死啦奸仔

佢思路都正確既
但搵咗個十磅弱智仔

減十磅就係要預埋騎得弱智嘅風險

再揀一定係一出灣就拎繽紛駿後面

佢個陣明知要護級嘅好心就唔好玩呢味嘢
明知黃俊柒撚碌碌咁仲搵佢

佢都未必估到就係爭佢呢場畢業嘅

奸到唔知自己幾時去馬

阿般贏完 搵骨髓抵銷返加左D分有突
係估唔到佢走入面塞
如果嗰個係東東火車毒男應該搞掂左

銀紙

詩人之言確定來季繼續競賽

No Hong Kong cup agenda

操返了仲要有快功夫

其實我睇好老苗可以keep到今季水準 不過我懶得打文 我講幾隻我睇好既馬
銀紙 龍騰摘星 金津輝煌 喜歡笑 新強勇駿
仲有幾隻之後黎既都應該有質既馬黎
不過我懶打文 無證據支持 只係想鳩up一下

金津輝煌

預咗啦，上次嚟香港輸到咁

認真想問有d馬係咪退左役係咪就會啪藥?
我有個frd之前學騎馬 個教練係咁講

@G點老巫 回應下

46歲的13屆香港冠軍騎師韋達，決定不掛靴而繼續策騎，他亦以行動來說明，自己仍有相當大決心爭取佳績。
本地練馬師葉楚航這天(6日)透露，收到韋達越洋WhatsApp，內容是他已定於本月15日復課開工，希望航哥能安排旗下四匹「才」系馬給予他主操，包括「運才」、「廣才」、「良才」及「狀元才」，新季可以夥拍牠們主轡。
葉楚航說：「韋達能連奪十三屆冠軍騎師，必有他過人之處。新季隨着莫雷拉離去，往日本發展，倘若韋達有足夠支持，相信他的成績可望回升，他做事很積極，雖然正在外國休息，仍發動WhatsApp索騎攻勢，問我攞馬操和出賽，他的主動、積極的作風態度，令我十分欣賞，我會給予對方一定支持。」
上述四匹「才」系馬中，最有留意價值肯定是「廣才」，在港只曾一戰，於三班1400米沿途大墮後，臨尾如飛殺上，195倍大冷得季軍，擺明潛質甚高，難怪韋達在暑假亦要一早越洋WhatsApp索騎，免得落入他人之手。

入返黎馬po先。。呢排係波po多

jer9!

其實係睇馬主好唔好人
馬匹退役後 馬主好似有權啪

尚多湖又唔出閘

當然
唔啪既捐比馬會騎術學校/儀仗馬都得
而家開左從化
唔知馬會會唔會發大黎搞騎術學校
咁樣對現役馬黎講
退役都多一個出路

我一早睇中運才
51分夠空間反彈掛
3班谷1650上名
不過巴度績唔好咁重視
轉人可以唔同哂
我諗1400 1600都可以留意

失去競賽意欲

馬會而家係會贊助退役馬生活,大概八成左右退役馬會返返出生地去過埋下半生
而有一啲真係會啪

想屌女了。。無對手

無競賽意慾就退
仲跑咩

無jj屌咩女

係咪馬主肯自費運走退役馬
就可以申請特別籤補返隻新既

淒涼佬都係送啲有排搞有排抖既馬上從化

乜你唔覺蕭家 美麗系成日中架咩

呢d短途王無左個勢就退役吧喇
咪學蘭卡盧比死都要繼續跑

唔通放巴基上去咩
上得去都係試硬件同比練馬師熟習環境

肥鬼龜頭就送鎮倉寶上去

又有澳洲馬

傻既先送鎮倉寶上去，咩都唔熟就送件鎮倉寶上去發生左事就大鑊

咁肥鬼同表情王排第幾
又諗下告仔排第幾

C057 香檳錦標第四 美麗系擺paul so
C058 外地釋名跑來安，酋長馬 藍鑽石跑尾二，笨輝咁都買
C059 nathula 高多芬馬又買

Joseph O’Brien 又吹話Latrobe 有機會去跑Cox Plate

咁多新馬真係不得了

睇試閘都睇死人

講咗肥鬼呢啲人最鍾意搶頭香 做威水

出左賽期表
越洋轉播
9/9 韓國短途錦標（單場）
26/9 短途馬錦標 （賽事日）
8/10 凱旋門大賽日（應該播足掛）
14/10 秋華賞賽事日
20/10 英國冠軍錦標賽日
28/10 秋季天皇賞（單場）
6/11 墨爾本盃賽日
11/11 女皇伊利沙伯2世盃+ 新加坡金盃
18/11 一哩冠軍賽（單場）
24/11 日本盃（單場）
23/12 有馬紀念 （單場）

國際賽無左場1班1400轉左跑四班
12月尾先有2班2000

今年好似多左日本馬睇

完全唔明點解
國際賽日好睇在最低班都3班馬
一班開唔到賽事咩？

可能係因為澳洲同馬會反咗面 減少咗播澳洲嘅賽事 , 咪轉播日本馬， 而且有傳馬會唔使比日本馬嘅賽事轉播費

年輕一代應該鐘意睇日本多過澳洲掛

唔播winx

上季國際賽日一班1400得9隻跑

好想睇愛爾蘭冠軍錦標

歐洲賽事應該唔會再加

又播新加坡

播乜鳩新加玻

例如d 21分以下既馬?

又播韓國馬 馬會又派錢

唔知今年呢邊會唔會有馬主去遠征下日本

日本提款機

Between欄王オジュウチョウサン下場都跑平地仲係中山2500,贏到呢場應該有馬會見到佢鳥

見到上面有人講苗廐
我又扮專業講幾句

我都幾鐘意呢個馬房
如果大家記得既話我成日都叫大家迷苗
苗上季排11 中游位置
操練手法偏辣
內圈成日踱兩圈
大閘 草地 彈閘都成日做
真係可以令d馬有進步 有突破
例如飛星凱旋 轉倉之後以為最叻都係2233
結果半冷身分贏到酷比仔
再石磨藍6歲之齡4捷
都證明佢辣操之下
對中年馬既保養做得幾好
鎮倉寶星洲司令更加係香港跑第4場已經贏經典盃
不過辣操一定有代價
對新到港既馬黎講可能會頂唔住而傷
銀紙一出即勝後受傷曾經缺課
2月贏完到今季開操先跳返
瑩之光兩捷前都踱過一輪機場
創世紀更加係大傷
期望薪強勇駿能夠頂得住
再交出進步表現
值得講既係佢出馬次數其實唔多
唔似某d練馬師星期三跑完谷又報田泥狂跑寓賽於操又減分減分
旗下馬匹表現比較下相對準繩
苗既馬未必係賭win既對像
但上名率高qt拖住冇死
馬房見習仔黃俊表現一直備受批評
來季騎者表現如果有進步
對練者成績一定有正面影響

出左稿,大家有興趣可記存

【遠征回顧】多項亞洲轉播賽 大受香港馬迷歡迎！

建立時間 (HKT): 0806 23:57

川河尊駒
資訊科技一日千里，現在世界各地的賽馬新聞消息，馬迷可從不同途徑取得，尤其是亞洲國家就更為了解，不少年輕人對日本賽事甚為熟悉，香港馬會每季都會轉播多場日本頂級賽事。除此之外，新興賽馬國家南韓、杜拜、新加坡及鄰近澳門，許多時都吸引到香港賽駒參與當地大賽，馬會亦安排轉播。

說到日本馬壇地位崇高的賽事，不得不提於每年12月尾有馬紀念賽，不少日本馬王曾於此賽勝出，馬會由 2016年開始以越洋轉播賽日的形式轉播有馬紀念賽，應屆日本馬王「北部玄駒」角逐過三屆有馬紀念賽，2015年牠已跑獲季軍，翌年馬會首度轉播此賽，「北部玄駒」的名次上升一名獲得亞軍，到去年此駒以有馬紀念賽作為退役戰，一放到底，摘下競賽生涯的第七個一級賽冠軍。
新加坡是香港賽駒常遠征的地方，而且港隊作客星洲的戰績十分彪炳，雖然新航盃及KrisFlyer國際短途錦標於2016年停辦，但是今年當地將克蘭芝一哩賽轉為國際邀請賽，港隊自然踴躍報名，結果由方嘉柏訓練的「川河尊駒」在冠軍騎師潘頓胯下輕勝，香港代表再次揚威新加坡。
杜拜亦是香港賽駒時常遠征的舞台，2001年「靚蝦王」挑戰杜拜免稅店盃跑第二，馬會更破天荒安排網上直播；其後2007年，「爪皇凌雨」更為港隊遠征杜拜締造歷史，勇奪杜拜司馬經典賽冠軍，是首匹揚威杜拜的香港代表。2010年起，杜拜賽馬嘉年華改於美丹馬場舉行，港隊首次派馬出戰美丹就高奏凱歌，「時尚風采」勇奪阿喬斯短途錦標，之後港隊不斷在杜拜賽期交出上佳的成績單，馬迷近年亦見證「好好計」、「崇山寶」及「綽力之城」為港隊揚威杜拜。

2018年08月07日

【馬會抵制行動】喪減澳洲轉播賽！增加日本賽吸金

新馬季9月至12月內，香港馬會的澳洲轉播賽，只有11月6日墨爾本盃日。

馬會這天(7日)公佈新馬季9月至12月即頭四個月的賽程表，9月2日沙田馬場開鑼日跑10場，重頭戲是一班1200米特首盃。根據編排，9至12月俱日賽10場、夜賽8場，未見提早加場的情況。

新馬季首項越洋轉播賽是9月9日周日沙地1200米韓國短途錦標，只受注此場，不受注同日的沙地1800米韓國盃。徐雨石馬房「藍天堡馬」已報名競逐韓國短途錦標。

另外，由於香港馬被禁直接入境澳洲，兩地馬會關係欠佳，新馬季9月至12月內，香港馬會只直播受注11月6日墨爾本盃日，上年同期有受注的葉森讓賽日、考菲爾德盃日及維多利亞打吡日，今年均取消。

澳洲轉播賽大減，取而代之的是日本賽事，9月至12月間的日本轉播賽，共有短途馬錦標日、秋華賞日、秋季天皇賞、女皇伊利沙伯二世盃、一哩冠軍賽日、日本盃及有馬紀念賽。

上一則
上一則
【遠征回顧】舉世矚目歐美大賽 香港馬留下輝煌足跡

下一則
下一則
【短片】【正處從化特訓】蘇偉賢最高分馬 即將返港跑特首盃！

竟然播秋華賞
見証今年3冠馬女誕生

尾關通常都仆街

石仔派左隻去跑嘛

開心遊戲咁快退既

去提款

其實優駿牝馬同秋華賞係咪調返轉距離會好d
2400縮落2000

開心遊戲都退左了

其實日本三冠係好HARSH

繼續掃

全哥繼續準備收新馬

全哥掃出黎d馬應該好多人想要

1600 2000 2400
2000 2400 3000

同香港差不多咁難

少左從化個10隻馬quota要掃得密都無辦法

絕對唔係...
人地日本要求3歲馬做到

播吓跳欄或者障害賽啦

我又咁諗
三歲馬對手參差啲
唔會有咁多年長路程專家

卓定咸金盃定全英障礙大賽

中山大障害

個人睇法，以難度比
英國三冠>>>>>美國三冠>日本三冠≥>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>香港長途三冠>>>>>>>…………>>>香港四歲三冠

香港長途三冠最難都係倒屎盃

準備1200米
一出閘
友瑩格最快，活力先生第二，精英大師第三，及時而出拍住喜勁寶第四
再黎有天久，騏綵，通靈
包尾係蓮華生輝同靚蝦王一對

差不多轉彎
友瑩格帶頭，及時而出上黎拍住隻活力先生，精英大師好輕鬆守住第四，喜勁寶第五
天久同騏綵守住六七位
跟住蓮華生輝拍住外面嘅靚蝦王
包尾係通靈開始跟唔住

準備入直路
友瑩格帶出兩個馬位，精英大師㩒住上到第二位，及時而出同活力先生都退緊
天久都開始推住，騏綵蓮華生輝出中檔搵緊位，靚蝦王出外檔，通靈打緊鞭啦

入正直路
友瑩格一開鞭依然帶住兩個馬位，。。。。。。

有無巴打作落去

有咩途徑可以知道邊d馬運咗上從化，唔使上狗會網逐隻馬click入去睇?

睇每日晨操既page?

【被稱為「魔術師」】本港騎師榜「三哥」 獲家鄕表揚貢獻！

力架都有獎拎

狗會應該遲下有個位公佈資料掛

我意思係每日晨操既page有寫係沙田定從化

又jer我田。。

Keep住有出 希望大家支持下

我知呀，但狗會遲下應該會公佈埋上從化馬掛
始終上從化又唔一定有出黎操，上左去無操就未必晨操有record

支持！你啱啱講嗰隻我都冇乜留意，轉咗倉都應該係正面嘅

同意 HK算9數啦

多謝
呢系馬跟副練走
點知嬲到退賽都要返苗到

不如討論吓上季邊隻DO得最明顯

支持

我都有睇華蛇啲文

突然講起無咩形象
最撚黃袍飛既馬，群星拱照就諗到

馬X6

呢場啦
我頓隻死人殘廢手
左手落鞭，右手推騎個幅度唔太大
最ON9換鞭係到卡關

屌你

唔差在講埋呢場

牙街望咩鳩姐，明明一開始有位出又唔出
全程望望望望

又係死肥鬼嘅馬，真係呃錢組合

要搏既時候好準，善傳千里，盛勢。

要輸既時候都好準

諗緊星期六/日再直播,播今季潘頓有咩古惑野,我諗講五粒鐘都講唔曬
有啲唔係普通人睇開得出

狗會播秋華同qe2唔係唔好，但做咩唔播埋菊花賞方便人欣賞

舊年隻生癬冇料到既

葉楚航善傳千里？咪笑大人個口啦

神業

失望

4月個場喺中山搞嘅J·G1陣害賽叫咩名

冇咩失望，場g1贏大爛地，晨操又唔醒神
btw,依家三歲最叻應該係Almoud Eye(已贏牝馬三冠頭兩關）同黃金時代（巨匠個仔，頭兩關1w1q,母系跑短但佢依家明顯繼承左老豆能力），秋天應該係文雅之士贏面大d,賽黃晶秋三冠四重彩穩腳

仁kit😭😭😭

?

太聰明

太聰明快步速牙街變奏

中山Grand Jump

我豐代表香港去日本參加騎師賽

Ig講到好似好sad咁

剛看到IG

即係咩事 無用ig

應該丁父憂

唔使貼

現年40歲的柏寶表示，現階段仍未對自己的將來，作出任何實質決定。

不過他說：「我以往是兩屆墨爾本冠軍騎師，從未試過以悉尼作為策騎基地，但我目前對悉尼有點興趣，而且我在悉尼也有一些好朋友，可以給予我支持。」

重新提起香港，柏寶似乎毫無留戀，直言未來無意回港策騎。

他說：「我已經在香港留得太久了，再沒有任何事情需要證明，我不需要留在香港。我也不想子女完成學業後沒有朋友，所以他們會回去澳洲讀書。」

綠仔

應該係找晒魔鬼島安心搞自己啲馬具生意

又係繼續檢閱各大馬房嘅時間！今日講吓將會新開倉嘅丁冠豪。個人嚟講都幾欣賞佢，當年轟動馬壇嘅錢健明造馬案，佢係少數可以獨善其身嘅騎師。師承食力簡，佢都繼承到勤力肯搏肯捱嘅特質，做咗沈集成副練後都得到佢嘅讚賞同祝福，得到一個嚴謹又要求高嘅練馬師嘅鼓勵都相當難得！

簡sir嘅4個門生我會分兩類，吃喝玩樂型有葉楚航同馮耀正，沉穩實幹會係徐雨石同丁冠豪！今年對丁仔會好重要，雖然第一年開倉成績唔達標可以唔計數，但係開好個頭自然會吸引到多啲實力馬加盟，睇吓麥菲文同羅富全依家嘅處境就好清楚！

的確，因為多個因素令到丁仔開倉唔太順利，加盟嘅馬都有啲係其他馬房棄卒嘅味道，所以呢季真係要考牌睇吓佢功力去到邊！

要喺佢39隻馬度揀銀行馬都有難度，舊馬都有考慮呢一啲：追風者、一舖縱橫、精英寶貝、君達星、喝采、幸運骰同仗義執言。唔逐隻講喇，新一季都可以留意吓呢一堆有少少虛分喺手嘅馬！銀行馬方面，想大膽啲揀一隻未出過賽嘅新馬。

今次揀咗C025 ! 唔睇賽績唔睇晨操試閘，純睇紙上血統。個人而言對情深義重嘅子嗣都有啲期待，出過賽嘅兩隻魅影揚飛同美夢成真都好快交到表現，C025都有權係早熟一族。母線方面源自Keeper, 記得飛天龍駒嗎？佢有可能都屬於襟搏襟跑嘅馬，而本身阿媽贏過1200-1600，出賽8次贏咗3場，另外4場入三甲，表現十分準繩！結合父母線會係一隻早熟中短途馬，跑乾快地尤其合適。隻馬嚟咗1個月都冇，都期待睇吓佢之後晨課同試閘表現，會唔會係李易達嘅寶藏？

麥菲文：老實人
鄭俊偉：金碧科
賀賢：順意寶
文家良：盡開顏
丁冠豪：C025

下期預告 - 霍利時

由 心 出 發 ： 巴 西 騎 師 紅 過 球 星

從 前 香 港 人 想 起 巴 西 ， 多 聯 想 到 足 球 ， 但 隨 著 這 南 美 國 家 在 世 界 盃 成 績 下 滑 後 ， 巴 西 在 港 人 心 中 的 地 位 未 如 從 前 ， 反 而 巴 西 騎 師 卻 因 近 年 在 港 表 現 突 出 而 備 受 港 人 愛 戴 ， 除 了 剛 離 港 往 日 本 發 展 的 莫 雷 拉 外 ， 前 英 國 冠 軍 騎 師 蘇 兆 輝 ， 也 是 在 港 客 串 時 表 現 出 色 而 受 歡 迎 的 另 一 位 巴 西 騎 師 ， 據 聞 這 位 好 手 極 有 機 會 在 新 馬 季 重 臨 香 江 發 展 。

上 季 蘇 兆 輝 在 港 策 騎 時 間 不 多 ， 只 在 國 際 賽 周 兩 天 比 賽 中 ， 合 共 策 騎 六 駒 上 陣 ， 但 仍 能 取 得 一 冠 一 亞 成 績 ， 上 名 率 依 然 不 俗 。 尤 其 是 這 位 巴 西 好 手 ， 近 年 來 一 直 在 歐 洲 上 陣 ， 習 慣 於 歐 洲 賽 事 模 式 ， 但 策 騎 方 嘉 柏 馬 房 四 班 馬 「 和 平 開 心 」 ， 出 爭 谷 草 1 0 0 0 米 賽 事 ， 雖 然 得 排 一 檔 之 利 ， 但 能 夠 一 彈 而 出 ， 最 後 並 一 放 到 底 ， 亦 可 反 映 出 蘇 兆 輝 的 閘 前 反 應 ， 實 在 是 有 別 於 一 般 歐 洲 騎 師 。

當 然 ， 更 加 令 人 難 忘 的 ， 是 去 年 策 騎 後 來 兩 勝 國 際 一 級 賽 的 「 巴 基 之 星 」 ， 首 次 挑 戰 女 皇 盃 時 ， 在 不 利 步 速 下 ， 後 上 力 迫 日 本 代 表 「 新 寫 實 派 」 ， 令 該 駒 站 穩 香 港 一 線 好 手 地 位 ， 而 在 此 仗 後 ， 回 配 雷 神 馬 兒 便 出 現 世 紀 罷 跑 事 件 ， 兩 位 巴 西 籍 的 世 界 級 高 手 ， 策 騎 同 一 匹 馬 上 陣 ， 竟 出 現 如 此 反 差 ， 當 時 也 成 為 馬 迷 們 茶 餘 飯 後 的 佳 話 。 所 以 ， 在 後 雷 神 時 代 的 馬 季 中 ， 要 找 一 位 有 足 夠 級 數 頂 替 位 置 的 國 際 級 騎 師 ， 蘇 兆 輝 也 是 理 想 人 選 。

All too hard呢系馬睇黎幾適應香港 適合跑快地
呢隻C025 breed得幾靚 有Danehill 4SX3D inbreeding
母系家族成績普遍都好好 好多級際賽份子
有個half bro係澳洲跑 都贏到Randwick BM85既handicap
睇黎呢隻真係可以期待下

唔該哂巴打補充
想學吓嘢，呢隻馬有Danehill 4Sx3D嘅資料喺邊度搵到？

學野又言重咗 大家討論吓
血統都係用黎參考 唔一定跟血統就啱曬
我自己睇初出馬會睇血統多啲 跑過嘅馬就一定係賽績行先

馬 圈 簡 訊 ： 田 泰 安 獲 祖 家 表 揚

騎 師 田 泰 安 （ 圖 ） 來 自 毛 里 裘 斯 ， 但 查 實 他 跟 毛 里 裘 斯 賽 馬 扯 不 上 太 大 關 係 ， 因 為 他 任 見 習 生 時 是 在 南 非 學 藝 ， 畢 業 後 亦 留 在 南 非 發 展 ， 至 五 年 前 將 基 地 轉 至 香 港 ， 期 間 他 在 毛 里 裘 斯 戰 神 馬 場 策 騎 出 賽 次 數 寥 寥 無 幾 。

然 而 ， 由 於 被 當 地 形 容 是 「 毛 里 裘 斯 魔 術 師 」 的 田 泰 安 ， 在 港 發 展 成 績 良 好 ， 上 季 更 以 5 2 場 頭 馬 ， 刷 新 自 己 一 季 內 頭 馬 紀 錄 ， 並 且 在 騎 師 榜 上 ， 排 在 潘 頓 和 莫 雷 拉 之 後 的 第 三 位 ， 令 毛 里 裘 斯 國 民 以 他 為 榮 ， 與 及 令 世 界 上 更 多 人 認 識 毛 里 裘 斯 ， 有 見 及 此 ， 毛 里 裘 斯 賽 馬 會 在 上 周 六 賽 事 開 跑 前 ， 特 別 向 田 泰 安 頒 贈 獎 盃 ， 以 表 揚 其 作 出 的 貢 獻 。

識 價 盃 等 戴 圖 理 覆
每 當 香 港 及 日 本 等 賽 馬 地 區 舉 行 國 際 騎 師 錦 標 賽 ， 主 辦 單 位 都 一 早 公 佈 參 賽 騎 師 陣 容 ， 好 使 吸 引 馬 迷 入 場 ， 可 是 本 周 六 英 國 雅 士 谷 馬 場 舉 行 的 識 價 盃 騎 師 挑 戰 賽 ， 卻 至 今 未 公 佈 完 整 的 參 賽 騎 師 名 單 。

據 雅 士 谷 管 理 層 透 露 ， 他 們 仍 在 等 意 大 利 騎 師 戴 圖 理 答 覆 是 否 加 入 ， 與 薛 達 祺 和 郭 能 組 成 「 歐 洲 騎 師 隊 」 參 戰 ， 因 為 戴 圖 理 過 往 在 雅 士 谷 馬 場 成 績 輝 煌 ， 包 括 曾 經 一 日 贏 出 七 場 頭 馬 ， 如 果 對 方 答 允 出 戰 識 價 盃 ， 將 令 比 賽 生 色 不 少 。

至 於 另 外 三 隊 騎 師 隊 的 陣 容 則 已 落 實 ， 英 愛 騎 師 隊 成 員 為 貝 利 、 卡 比 和 郭 善 佳 ； 世 界 騎 師 隊 則 由 莫 雷 拉 、 武 豊 和 白 布 朗 組 成 ， 至 於 女 騎 師 隊 成 員 則 包 括 杜 希 利 、 哥 黛 妍 和 杜 苑 欣 。

唔該哂！
完全同意，就算係全兄弟馬性能都可以唔同，所以血統係參考。一隻馬成就有幾高有好多因素要睇

所以我唔明蔡俊燈對住落到五班跑左N場嗰啲都要講爸爸媽媽

佢淨係識睇爸爸媽媽咋 唔講呢d佢無野可以講

其實我自己覺得刨賽績易過刨血統

Cox Plate報名名單已經出爐，總共有135匹賽駒報名。

刨賽績好多時都啱用，血統係適用於質新馬，或者有隻馬初跑某個路程/場地，預測佢識唔識跑

跑過既馬，跳程，咁仲睇唔睇血統呀？

馬會差柏寶一個冠軍

睇血統,主要睇下係香港既成功率,跑場地既適應點樣,睇埋傾向早熟遲熟,事實上係香港跑落之後,都會依實際賽績為根據。

應該分晒工，
血統 ： 蔡
臨場 ： 舜
晨操 ： 唔知咩名
報派彩 ： 個女仔

有無人講往績 ？

個女仔應該扑野都係死魚咁

增程會睇有冇長力根據 但有時香港一哩以上成日都慢步速
對隻馬氣量要求又低左 所以形勢都緊要

咁即係點

馬會今日搞乜

增程會睇有冇長力呀 但要睇埋形勢
假使長力唔夠 慢步速一樣可以跑得好

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

各位巴打 小弟嘅小專欄今日終於開張喇
第一期主角係賀腎
希望各位多多支持 多多指教

slow

我諗起一隻馬，都十幾年前，求教
鑽石群英
我只係有印象，果時唔知係咪同父馬大部份都係早熟短途馬，所以第一手練馬師集中千二千四
無突破後轉手第二場即跳二千中等步速贏
之後都集中係二千以上有表現

因為我唔熟血統
咁係母系影響，定破格，定咩原因

每日一個馬房
岩岩好做到開季架喇

開季買50$牙達騎豬王巧茅

電腦 maintenance ?

即係臨場執生

咁講 有好多影響因素
鑽石群英個血統我唔係好熟就無辦法話到你知
但都可以舉兩個例子比你
陽明飛飛 VS 時尚風格

陽明飛飛眾所周知係打吡冠軍
但其實當年好多人都唔睇好 或者咁講 對長力好有疑問
因為父系FALKIRK本身都集中喺1200-1600
喺港子嗣最盡都係大把世界贏過一場泥地1800
連外祖父CENTAINE都係出短途馬多 好似高班馬安畋
所以諗極都唔信佢會到
當然佢最後係贏到 但要記住嗰場係歷屆打吡數一數二世紀慢步速
即係話 呢場2000完全係減低左好多馬嘅氣量要求
2000可以當1600咁跑 對陽明飛飛黎講自然好跑好多
亦間接令到甜橙當年蝕到喊 最後追唔切
所以呢個例子就係證明步速會有影響

至於時尚風格上季我都有簡略提過下
本身父系係SEBRING 一見到佢就諗起幸運如意
短途馬居多 就算要搵長啲 都只係諗到贏1600嘅勝利導航
但時尚風格就係一隻好破格嘅馬 上季尾首次大幅跳程去2200都差啲贏
而且仲係踩足800力咁跑
嗰次投注佢除左因為睇到佢出腳論盡又大步似長途馬之外
最重要就係因為佢母線
外祖父係專出氣袋嘅CARNEGIE嘉年傑
最有印象嘅代表當然係日本馬王滿樂時 可以贏到2000
仲有黎過香港跑兩勝1800 外地贏2000嘅聰明才智等等
所以間接顯示時尚風格應該係長好過短
結果呢場2200都證明左 時尚風格係受到母線影響
所以黎港初期就算已經跑1400-1600都唔夠

鑽石群英有可能係受母線少少影響
不過陣上形勢都有機會令佢跑得好
總之增程馬未跑前其實都係參考左血統先
因為陣上嘅步速形勢其實我地唔可能準確預計到

梗係巧
話說你係咪唔係清巴
有時見到你個名我要LOAD一下

年代有D久遠
就咁睇隻馬毛色係似下線既 受母系遺傳比較多
但因為隔得有D耐 唔係好查到佢上下線既性能係點
同埋鑽石群英隻馬係outbreed既 所以會有更多不穩定因素
比起有inbreed既馬 更難用血統黎判斷佢性能

正如快利都係outbreed 成日會有D on9野
又咬脷又跣親

係

時尚風格DI去到1.22 Northern Dancer 5Sx4D
而且毛色唔似上線Sebring既chestnut 而係下線既bay
由佢下線可以追溯到Northern Dancer既inbreeding (CARNEGIE)
睇埋時尚風格既2nd Dam 係2500M winner
完全解釋到佢點解會係2200上名

巴打分析得好好

絲子可唔可以光榮引退

將令識瞬間移動

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

再輕輕宣傳一下
第一期已經出左喇

隨意門

[img]

屌 好撚柒 深潛

呢段時間資料一定亂

將令 我覺得水貨味很重

咁就要睇吓歐洲隊喺唔喺吹水，只係報名唔遠征

伯華出黎嘅馬
香港最成功邊隻
我只記得文藝學家

完全唔明點解嗰時吹到打吡真命天子
北半球pp黎到香港點都係蝕章啲

薛寶力架喎

等下啦，德國馬預左慢，加埋重傷過，唔覺得係水貨

三歲先賣過黎 當季落地趕進度都唔易
一係就要好似威仔咁

SOR我記左興爾

跑打吡 進度真係好緊要
如果3歲北半PP黎香港 蝕進度已經蝕死
除非真係好超好超

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

LIHKG @ Android

繼續宣傳

香港代表：Chad Schofield

JRA話皇天係英籍

皇天

得唔得呀佢 皇天

外疊夢遊馬場

去就兇狠 唔去就碌撚
上季條路好捉咗

連波都無得玩

佢老豆有英國籍

上年輸最多一係佢，一係nigga

點解係佢

2018年08月08日

【超越莫雅】巴基之星好拍檔 登上全球騎師榜首位

布宜學騎得又睇得（Racing Post）

今年4月底曾策絕世好馬「巴基之星」勝出女皇盃的名將布宜學，最近手風不俗，在本月2日英國光榮古活賽期，夥拍高多芬陣營三歲雌馬「狂野幻象」攻下2000米一級賽蘭秀錦標。

祖籍挪威的布宜學因為蘭秀錦標之勝，令他在「全球最佳騎師排行榜」中，暫時趕過天下第一高手莫雅，升上第一位。

「全球最佳騎師排行榜」由國際賽馬組織聯盟（IFHA）籌辦，是根據騎師在該年度100場最高評分一級國際賽事的表現而評分，並會在每年年底，頒獎予全年整體表現最佳的騎師。
布宜學贏出「狂野幻象」後，已由62升至74分，壓過本以70分領先的莫雅殺上榜首，莫雅則退居第二位。

至於戴圖理（68分）、布文（56分）、莫艾誠（50分）及潘頓（48分），目前順序排第三至六位。

上一則
上一則
【第89期六合彩】越來越合拍！一於捧佢兩個場

下一則
下一則
【短片】【後會無期】暗示不留戀香港！柏寶 ：我唔想孩子冇朋友

邊100場, 由邊日開始計, 計到邊日 ?

12月1至下年11月30

戴圖理放棄跑迫價盃，老巫補上

老朋友善得福年尾又黎過

同騎師王一樣計分法咁喎

可能係騎師王學佢

好心就退休啦仲未搵夠咩

@G點老巫

見報紙佬講五陵霸
其實感覺即使下季再進一步都唔似可以突破4班

我一向麻麻呢隻
冇乜前速 一定要留住跑 好彩都叫識追下馬
血統 出腳都唔似長途馬 頂盡跑一哩
但馬房執意報千八二千 受制於氣量 一跟前就散
要形勢夾到佢先有得爭下W

可能香港路程無一隻啱佢跑

今季兩位最早抵港的外籍公司騎師，來自南非的麥偉利及利敬國，今朝雙雙失去聯絡，其中利敬國今朝更原本卜定為葉楚航及呂健威馬房，各騎3匹馬出操，可是卻遲遲未見人，最終缺席整朝晨課。

兩位練馬師及馬會人員曾打電話給利敬國均冇人接聽，甚至派人上去騎師宿舍拍門尋人亦未果，同時另一位南非騎師麥偉利，亦未能透過電話聯絡，如此情況極為少見。幸好，最新消息終於聯絡到兩位騎師，據悉利敬國解釋係因為唔知醒，所以缺席晨課。

肥鬼抵死

搵兩個傻鳩嚟攪笑

去左lkf happy

Oppenheimer：除非約克將會下雨，否則金庫神偷將不會出戰國際錦標並備戰秋天的賽事。

瘋狂避戰

因為佢Good to Soft 得別好

898

避到變gleneagles咁就大鑊

Oppenheimer已經話佢應該會跑ARC 同 衞冕冠軍錦標
John Gosden

苗禮德續說：「去年暑假我有9駒轉倉他投，不但養馬量大減，而且牠們並非老弱殘兵，構成打擊甚大，所以上季我的旗下馬操練及出賽趨向保守，避免牠們辣操及勤拼令健康出問題，令馬房沒有足夠馬匹出賽。」

「幸好經過一季調整後，暫時我廐已有56駒，稍後更有新馬到埗，兵源問題得到解決，部署上將更進取主動，所以，預期新季廐內馬匹狀態冒起時，將更頻密出賽。」

即係今年又會辣返

果兩隻南非仔

有冇最新進展 麥偉利係咩事

應該係 星期4 Zentral 屌女屌到唔知醒

兩條友去屌閪屌到唔知醒囉

何妖係希鐸然馬

佢又幾有運既，第四個隻阻足成條直路

叫做證明到自己先丫

希望陸續有來啦

何妖受訪

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

第二期主角係鄭俊偉
新文已經POST左喺#13喇
大家請繼續支持

今日講大摩！

皮已正

謝貓巴

備忘馬

琴日太攰唔記得出

何澤堯之前成為第一位土產香港騎師在匈牙利上陣，而今次則是其首度於英國馬場出賽，且一擊即中。Vincent首先要多謝香港馬會支持本地騎師到海外參賽，另外還有練馬師張仕頓及冠軍騎師莫雅引薦，才可令他今次來到英國策騎，談到今次贏馬感受，Vincent表示希鐸馬場直路有900米長，要非常忍耐留力而上，另外當然尚有這處以左轉跑道角逐，整體模式風格和香港跑馬完全不同。

老豆都幫何妖

2018年08月10日

好了都改姓賴了

資料圖片

也實在冤枉，在中國，文人教授學者專家一向熱衷於歌功頌德為政治服務，貼得緊的是為聰明人，如今卻出了岔子，一個胡鞍鋼竟成了眾矢之的，學者集體簽名指他的國情研究是誤國惑民，誤導了領導人的決策、製造厲害了我的國假象，一場貿易戰開打，才暴露原來這個厲害國在實力、國力各方面難以與第一強匹敵，敗象已露。

哎呀，誰會相信一國之君及智囊團等胸中竟一無成竹，要靠學者專家的分析，而不是評估雙方的各種實力去決勝於千里之外？此時不撇清還得了，怪現狀一連串上演了。

普羅大眾馬迷，難道會因為信了馬評家的分析貼士並跟進之，一旦輸了錢就去怪貼士不準嗎？有誰真的相信英明神武的決策者會相信專家分析？

況且學者專家並不是幕僚，更非領有薪資的各在其位各司其職之士，如此誤判造成的嚴重後果只遷怒於一心想擦鞋上位的所謂專家，不亦可恥可笑乎？此君呼冤時還揪出毛澤東這根稻草，哈！

一個胡鞍鋼，原來人不如其名，不是鋼是不堪的一塊豆腐渣，在太平盛世，如此歌功頌德還罷了，這種擦鞋文化在中國行之已久，只揀好聽的來說不會錯，若是西綫無戰事，繼續混矇下濫竽充數，保證不會穿崩，好了，現在弄成這樣尷尬難堪，首當其衝的，倒是清談誤國的研究院長，然而更笑話的是但凡出了差錯，賴的不是英明神武的曾被大捧大造的王者，也太兒戲了。

近日，中國官方的發言更令人發笑，兩國相爭不是樂見對方自取滅亡嗎？何以要再三去警告對方不要自食惡果？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
報憂和報喜 (邁克)

下一則
下一則
識得住，一定住大灣區 (馮睎乾)

昨日（9日）晨課開小差的新晉南非騎師利敬國，今早（10日）恢復晨課，並策騎三匹呂健威馬房的「人間尋夢」、「繽紛駿驥」及「鑽飾神聖」出試。

收操後他表示，早前的確曾到香港市區觀光，但很快便返回宿舍，故此不存在因「夜浦」而缺席晨課。

利敬國說：「事實上到港至今，只有幾日，可能仍未適應時差，即使準時就寢，卻睡三、四小時後便醒，然後在接近沙田晨操的五六時左右，相等是南非的深夜時間，於是又感到疲累。所以昨天便因此睡著忘了起床，結果便沒有到場。」

這位現年27歲的他今早已向幾位練馬師當面道歉，希望稍後生活時鐘正常後，每朝準時到場。

C018 BLISSFUL EIGHT 大灣駒
(AUS) 3 b g PPG
Snitzel (AUS) - Lovemelikearock (AUS) by Fastnet Rock (AUS) (---)
馬主 : Blissful Syndicate 八面玲瓏團體
練馬師 : J Moore 約翰摩亞

大彎

唔知醒晨操 咁on9都有

另一個呢

張敬軒之前做手術 未咁快操馬住(好似係)

長駐從化啦

補充：八月十二日美國將會舉行雅靈頓百萬大賽及秘書處錦標

雷狗識價盃又唔使跑最長途，無得一展長途功架添

傑克莫華大賽出賽名單

黃生都出兩隻

知舍一周同大家講下新來港PP
同埋銀行馬game!

無謂獻醜

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

第三期﹝告東尼﹞而出
多多GCHI

好似聽日跑了

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

再宣傳一下
第三期已經出左喇
主角係淒涼佬
大家多多支持啦

法國邀請オジュウチョウサン去跑4000米G1

嘉登大賽

都算係一種榮譽

20:05開跑

仲諗住可以俾世人見到佢中段變奏嘅威力
嗰陣隻太聰明變奏真係不得了

廿三個幾走去踩油

都唔知係佢隻錶壞左定點
可能世界級騎師嘅跑法我哋真係睇唔透

馬後炮睇就係做俾佢黑鬼兄弟上
點知淒涼佬黃雀在後

但係班鐵粉唔係咁諗

等睇雷狗東京1000米就發力

3隻馬王 爪皇凌雨 爆冷 牛精福星鬥埋一齊
仲要腎仔call馬 經典

阿 Kit 有 話 兒 ： 場 地 徧 差 易 捉 冷 馬

跑 馬 從 來 都 是 十 幾 匹 馬 互 動 的 遊 戲 ， 陣 上 際 遇 從 來 無 人 可 以 完 全 預 計 ， 這 經 已 是 超 出 「 識 唔 識 計 」 的 課 題 。

馬 迷 、 騎 師 賽 前 做 足 功 課 預 計 陣 上 形 勢 ， 但 你 揀 嗰 匹 馬 跑 落 際 遇 如 何 ， 關 鍵 卻 又 取 決 於 同 場 其 他 對 手 的 最 終 跑 法 ， 落 場 真 跑 形 勢 不 一 定 合 乎 預 期 ， 騎 師 要 臨 場 應 變 。

翻 看 賽 事 重 播 我 們 會 發 現 ， 很 多 時 候 陣 上 千 鈞 一 髮 的 決 定 都 不 能 保 證 是 絕 對 正 確 ， 因 此 在 已 知 結 果 下 睇 片 ， 的 確 可 以 見 到 好 多 嘢 ， 繼 而 推 算 各 駒 下 仗 的 機 會 ， 增 加 命 中 率 。

以 往 我 做 電 視 台 時 常 說 ， 如 果 每 個 賽 日 之 後 ， 都 有 一 個 節 目 分 析 當 日 的 賽 事 片 段 ， 重 點 提 回 每 場 有 咩 馬 可 以 跟 進 ， 其 實 係 可 以 幫 到 好 多 時 間 唔 夠 嘅 馬 迷 ， 可 惜 我 想 像 中 的 形 式 與 現 存 的 賽 後 節 目 仍 有 點 出 入 。

話 說 回 來 ， 今 時 今 日 香 港 賽 事 和 馬 匹 水 準 都 不 斷 進 步 ， 而 背 後 還 有 一 班 評 磅 員 ， 他 們 正 竭 力 拉 緊 每 場 賽 事 馬 匹 的 能 力 距 離 ， 評 磅 員 越 叻 ， 代 表 著 香 港 賽 事 越 緊 湊 。 還 未 計 步 速 賺 蝕 、 場 地 偏 差 等 ， 今 天 揀 馬 單 睇 狀 態 靚 唔 靚 實 在 係 唔 足 夠 ， 尤 其 季 中 大 家 都 已 跑 起 狀 態 ， 勝 負 更 講 求 際 遇 形 勢 。

有 些 惡 劣 形 勢 是 賽 前 可 以 預 計 ， 觀 乎 一 季 總 有 些 場 合 會 有 嚴 重 場 地 徧 差 ， 例 如 全 晚 清 一 式 利 放 頭 亦 屢 見 不 鮮 ， 也 許 這 就 是 馬 迷 贏 錢 的 最 佳 時 機 ， 上 季 幾 匹 冷 門 「 自 由 旺 」 、 「 赤 火 神 龍 」 等 ， 都 係 用 咁 嘅 方 法 捉 到 ， 算 是 在 困 難 中 給 我 們 的 一 點 甜 品 吧 。

法 國 之 行 因 家 中 急 事 而 要 匆 匆 結 束 ， 以 馬 迷 的 角 度 回 顧 這 段 時 期 的 法 國 賽 事 ， 一 如 英 、 澳 等 地 ， 頗 多 低 水 準 的 比 賽 都 相 對 易 中 。

事 實 上 很 多 國 家 一 星 期 數 天 都 有 幾 個 馬 場 同 時 間 在 跑 馬 ， 好 難 要 求 所 有 賽 事 都 有 水 準 ， 以 至 行 圈 無 幾 多 匹 馬 外 觀 、 身 型 、 毛 色 靚 ， 一 大 堆 兩 歲 馬 ， 情 緒 及 格 的 更 少 之 又 少 ， 賽 事 表 面 條 件 就 咁 睇 已 經 相 當 參 差 ， 即 使 賠 率 乏 味 ， 但 簡 單 贏 餐 下 午 茶 也 不 錯 呢 。

之前話羅馬精神會運港跑打比
唔知有無機會

應該唔會啦，黃生歐洲跑緊好少運黎，多數自己再買貨

睇長途真係要睇老巫，跑第二都係咁話，控制步速真係世界級

有冇識價杯LIVE

莫雷拉又見底

全程望空好波喎雷狗

買咗世界隊w識價杯,應該搣得飛

不過白布朗無病呀，上晒口係咁走，隻馬都唔係咁跑法既，連隊友都派膠真係無得救

武豐頭先騎果隻原來跑跑下心臟病發,唔怪得跑跑下停左

老巫仲多分過阿奠

個廢物上唔到大枱 講過好多次 一跑大賽就現形

強擊呢

雷狗塞死左bless him 早段仲搶晒口

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

LIHKG @ Android

第四期已出
今期主角係喼神

雷狗終於贏啦 臨到左閃右避搞到僅勝

雷狗起孖，都要輸sliver saddle
輸1分

隊際同個人都贏唔到？

輸晒
豊哥四場都跑到報失
白布朗一個第三

稀有佳作 柒多過like

馬 國 風 騷 ： 遠 近 X 先 生 遭 勒 索

閱 報 得 悉 一 位 在 美 容 中 心 任 職 的 妙 齡 少 女 ， 串 同 其 男 女 ， 勒 索 一 個 跟 她 有 一 夜 情 的 青 年 六 萬 元 ， 並 向 其 座 駕 潑 漆 油 ， 罪 名 成 立 ， 判 囚 兩 年 半 。 報 章 標 題 ， 稱 之 為 「 捉 黃 腳 雞 」 。 香 港 開 埠 以 來 最 轟 動 的 「 捉 黃 腳 雞 」 案 件 ， 發 生 於 八 十 年 代 初 。 由 於 案 中 受 害 人 乃 全 港 無 人 不 識 的 電 視 紅 人 ， 法 庭 審 理 此 案 時 ， 不 直 呼 其 名 ， 代 之 以 X 先 生 。 惟 其 如 此 ， 所 有 報 章 都 迂 迴 暗 示 ， 讀 者 很 清 楚 X 先 生 就 是 當 年 的 金 牌 司 儀 。

話 說 當 時 X 先 生 正 與 如 花 似 玉 的 電 視 台 一 姐 拍 拖 ， 但 他 秉 承 「 不 要 為 一 株 樹 而 放 棄 整 個 森 林 」 的 格 言 ， 仍 不 時 到 夜 總 會 尋 歡 作 樂 。 有 一 位 舞 小 姐 ， 雖 屬 庸 脂 俗 粉 ， 萬 萬 不 能 跟 一 姐 相 提 並 論 ， 但 勝 在 服 侍 周 到 ， 吸 引 到 X 先 生 經 常 幫 襯 。 不 過 X 先 生 所 支 付 的 肉 金 ， 並 不 比 其 他 恩 客 多 ， 令 舞 小 姐 萌 生 殺 雞 取 卵 之 念 。

某 天 ， X 先 生 如 常 帶 那 位 舞 小 姐 到 時 鐘 酒 店 開 房 。 哪 知 X 先 生 破 門 之 際 ， 卻 另 有 幾 條 大 漢 破 門 而 入 ， 手 起 機 著 ， 拍 照 不 停 。 其 中 一 人 指 舞 小 姐 是 他 「 老 婆 」 ， 斥 X 先 生 污 辱 其 妻 ， 自 然 須 賠 償 一 大 筆 云 云 。 X 先 生 起 初 怕 醜 事 傳 千 里 ， 只 想 付 款 解 決 ， 卻 又 怕 對 手 貪 得 無 厭 ， 苛 索 難 了 ， 最 終 還 是 報 了 警 。 舞 小 姐 和 她 的 「 老 公 」 雙 雙 落 網 ， 罪 成 入 獄 。

那 「 老 公 」 原 本 只 是 黑 幫 裏 一 名 小 嘍 囉 ， 卻 因 幹 出 此 案 而 聲 名 大 噪 ， 出 冊 後 得 以 身 登 坐 館 大 位 。 X 先 生 經 此 重 挫 ， 覺 得 大 為 丟 臉 ， 且 擔 心 遭 黑 幫 報 復 ， 毅 然 放 棄 如 日 中 天 的 演 藝 事 業 ， 移 民 海 外 去 也 。 至 於 X 先 生 的 女 友 一 姐 ， 向 來 心 高 氣 傲 ， 案 發 之 後 ， 一 腳 把 X 先 生 伸 走 ， 轉 投 一 位 粵 劇 大 老 倌 的 懷 抱 。

若 干 年 之 後 ， 出 現 了 另 一 位 X 先 生 。 此 X 先 生 不 同 彼 X 先 生 ， 只 是 同 樣 因 有 頭 有 面 ， 法 庭 不 准 傳 媒 公 開 真 名 ， 於 是 用 上 了 同 一 個 代 號 。 新 的 X 先 生 是 一 位 資 深 馬 主 ， 交 了 個 婚 外 情 女 友 ， 但 相 處 之 下 ， 發 覺 此 姝 控 制 慾 強 ， 令 他 心 生 懼 意 ， 漸 而 疏 遠 。 女 友 不 忿 ， 要 求 一 億 元 分 手 費 。 X 先 生 報 警 ， 醋 女 友 勒 索 罪 成 ， 身 陷 囹 圄 。 X 先 生 則 得 以 重 獲 新 生 ， 繼 續 享 受 跑 馬 養 馬 的 樂 趣 。

的場終於破到紀錄

厲害
仲有小潘狗新加坡贏三級賽

22:20 傑克莫華大賽
22:35 鳳凰錦標
23:10 柏林大賽

的場既騎姿
用對腳夾實 之後上半身係咁上下搖

歐道樂加油啊

Alpha centauri

要威比Coolmore 睇

加油
Accidental Agent仲係大冷門

With You 仲有六倍

有無LINK

歐道樂

勁到

一彈即刻過

韋高力道已盡所能
With you同alpha centauri 爭幾多班

偉高力道上番2000啦

係時候睇登廣告

搞掂

編曲才士包尾，連鳳凰錦標都搞唔掂

Coolmore 失收

高多芬
Best solution 慢閘走內檔都贏，明贏級數 郭善佳咁都贏到真係多得隻馬勁

講起camelot 加州系新嗰隻拍賣馬係呢個老豆

係呀，改左名叫加州明雋，試閘完全未得

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

過完大海都要即刻飛返黎趕住出新一期
第五期講肥麥呀 大家睇下佢幾時先肯醒

文章重溫：
第一期--賀腎 #3
第二期--米高 #13
第三期--淒涼 #20
第四期--喼神 #25
第五期--肥麥 #30

都係望族好

有冇人記得邊個袋鼠網有現役既澳洲種馬既子女贏馬路程數目

2018年08月12日

【輸1分……】雷神「銀鞍獎」不敵杜希利！女子隊贏識價盃

建立時間 (HKT): 0812 12:15

英國識價盃騎師挑戰賽，剛在雅士谷馬場舉行完畢，「英愛騎師隊」、「歐洲騎師隊」、「世界騎師隊」和「女騎師隊」，一共在六場賽事比拼。

成員陣容被認為較低一線的「女騎師隊」，包括杜希利、哥黛妍和杜苑欣，不過在頭關識價盃速度賽，哥黛妍和杜希利座騎Tis Marvellous和Line Of Reason即能跑到冠軍和季軍，在團體積分榜上領先。

「女騎師隊」在接住五關賽事，其中四關有馬贏或走入三甲，最後以團體總分76分，以6分之先擊敗由巫斯義、薛達祺和郭能博組成的「歐洲騎師隊」，成為總冠軍。

「世界騎師隊」的雷神莫雷拉表現甚佳，在識價盃最後兩關發力，夥拍Berkshire Blue和Green Power兩駒起孖，可是第12次參加識價盃的杜希利，尾關座騎Roundhay Park後上跑第二，全日累積1冠2亞1季，僅僅以39比38分險勝雷神1分，捧走個人最佳成績的「銀鞍」獎。

杜希利在頒獎典禮後表示，當日是她今年最高興的一天，更值得高興是自己家人都在場為她打氣，更顯得相當有意思。

女子隊勝出今屆識價盃

左起：哥黛妍、杜苑欣和杜希利（Getty Images）

杜希利捧走「銀鞍」獎（Getty Images）

莫雷拉（黃衫）全日取得2W（Getty Images）

莫雷拉（Getty Images）

上一則
上一則
【師傅力撐】蘇狄雄傷癒復操 喜獲提供「快樂生活」！

下一則
下一則
【澳洲一戰即勝】方嘉柏精選生力軍 未來快活谷怪傑！

好開心亦好榮幸 知舍請到賢仔上黎聽日同我地做個訪問
約定大家聽日夜晚7點 黎知舍問賢仔問題!

G舍好波

今日講何良

等你好耐，但估唔到你揀呢隻。
我今年覺得何良有幾隻馬我一定會長追

共創更好（大馬主馬，繼咪走寶後，又係好好心機操）

天地人 （初出2歲個場生勾勾，咁都閃身第六，天生有速度，又有噸位。田谷千二應該有得分下）

喜盈運（休出應該好，馬細長期重磅搏n場，我諗田泥谷千八都一定有win ，有分係怕佢今季初出千六就監生吞）

銀亮之星 （上季d跑姿幾差成日入直路都擺，好耐先pick up到，今季如果有改善，2win好基本）

仲有兩隻盈字系馬，點睇都唔似5班馬

久違既阿包

共創更好，喜歡盈，銀亮之星全部有諗過寫，由其喜歡盈。

共創更好上一手好似用到好盡下，都係嬴唔到。喜盈運同樣道理，但係咁低評分，中磅真係執到W，此終有能力顯示過比大家睇。
銀亮之星的確可以返谷草再追，上季真係改善唔到片來片去。
喜歡盈睇唔透，我覺得落到五班隨時開腦都可以彈返上三班既馬。寶驫有盈真係唔太識

何良好多慢熱，有d 問題既中長途馬。
搞好隨時2-3win 係手，開竅左就會好。

無價寶
祥光普照
明月昇暉

又係點都有1win 既馬

上年開竅概念馬
怪獸都市，咪走寶

放眼量
驫驫
天膽

呢5隻已經15win

佢啲馬有時幾好跟
五隻入面三隻有份過

仲未計撚屌方轉過黎個4隻，王晶個2隻

快樂生活跑得反又可以執1-2win

教主搞唔搞得掂 屌

火天大有呀，仲有幸運系一對，搞得掂40win 不是夢。

包裝征神可能又係好野黎

【馬后復出】力爭26連勝 草上最強真係冇對手？

呢場好睇
Ace High 不過太短了

Winx其實有少少驚千四短，上年差d追唔切

大家度冷馬例如廿幾倍以上ge會唔會有咩心得或技巧

繼早前羅富全替馬主購入應屆昆士蘭打吡冠軍Dark Dream及亞軍Heavenly Thought之後。

近日得到最新消息，今屆南澳打吡冠軍Leicester，亦已出售並將會加盟告東尼馬房。

此外，應屆意大利打吡盟主Summer Festival，証實已被「共創」系馬主蘇啟聲收購，將於十月運港。

另一方面，早前馬會轉播的海外賽事南非打吡，據聞苗禮德替旗下馬主成功洽購 該賽頭馬「英雄殊榮」（Hero's Honour）。

齋睇都射

都係落地睇下適唔適應先

勁哥兒三班谷草先執到兩劑
二班都有戰鬥力
呢隻共創XX都係觀望下

告仔無病呀，南澳打吡冠軍都買

定係老友記買焗住收

點解咁講 係咪南澳打吡水準低

全澳洲最低水準打吡，仲水過昆士蘭打吡
上年冠軍光頭蘇買左係馬房到瓜埋
呢隻Darren weir 訓練，係南澳整兩場group咁又賣黎香港，隨時渣晒先黎

記住係7點!!

未跑就退左 原來釘埋

幸運如意報名日本短途馬G1

頭先無聊玩虛擬配種，匠心獨運配enable係好大機會係超良血一哩馬

Ｑ ： 馬 匹 如 何 往 返 從 化 馬 匹 訓 練 中 心 ？
Ａ ： 已 宣 佈 出 賽 的 馬 匹 ， 須 於 比 賽 前 最 少 4 8 小 時 抵 達 香 港 。 至 於 運 送 馬 匹 的 車 隊 ， 每 星 期 將 有 兩 次 分 別 由 沙 田 及 從 化 開 出 。 根 據 馬 會 的 跨 境 運 送 試 驗 ， 兩 地 馬 匹 運 送 需 要 四 至 五 個 小 時 。

Ｑ ： 馬 會 會 否 提 供 從 化 馬 匹 訓 練 中 心 的 馬 匹 操 練 片 段 ？
Ａ ： 從 化 馬 匹 訓 練 中 心 的 馬 匹 晨 操 及 試 閘 片 段 ， 將 與 沙 田 相 同 項 目 的 上 載 於 馬 會 網 頁 。

fastnetrock 配 enable直頭有機會出超級馬王

全盛唔去，老退先去
香港近年特色

有機會既 老退唔快又回足氣的話
畢竟日本今年短途都係水 喺香港無可能同蔡神仙鬥架喇

賢仔降臨!!!!

彎刀赤駿瑞草祥龍都睇左幾年

香港搵唔到食咪去第二度博吓

留名睇哩幾隻一場一班都贏唔到
明月千里真係萬中無一

佢地仲會成日近添 要搵食去日本易過喺香港

如意上場都算係咁
不過中山1200，佢依家咁力短就點都唔睇好架喇

其實南澳黎嘅 除左明月 有邊隻係好啲
南非打吡嗰隻 希望係睡系啦

同各位巴打講聲唔好意思先
因為小弟尋日有啲事 所以冇更新到新一期
今晚會一次過連載返兩期
分別係威哥同成哥
敬請期待

腎仔留左鬚

查左近15年應該無馬之後再贏一級賽
對上一隻南澳打吡冠軍係好既數到2005年新航國際盃冠軍永存不朽

博下唔係唔得，但老退左先去係搞笑多d囉

香港馬都係咁 始終本土獎金咁吸引 同埋唔係咁多馬岩遠征 遠征又有風險 強如精英大師 遠征感染完打柴 仲有數不盡既例子

真心一句
主席短途獎都要輸比鐵杵成針個幾馬位
暫時都係睇唔透

聽晚Deauville 有三場幾有睇頭嘅G2,G3喎

個日仲講緊study of man就出

攻心如焚休後都復出

白臉仔

今晚講全哥
好撚想本利還

同歡樂

要啲時間糾正上手騎師遺留落黎既問題
而
唔包糾正到

真係無屈佢
上手點解無啦啦搞到咁

do something do 到個野壞左

戰死沙場

大爛財

話時話高柏新D馬真係唔錯
大籐王有理共想文藝學家勇霸神駒勇者勝呢D已經好好表現
黎緊仲有超能量協勝神駒進步緊
仲有金龍神駒贏科超影快利寶陽光大地減分減夠既馬

有十賠八賠就買得過，冷冷地幾醒神

外 圍 莊 家 虎 視 眈 眈

馬 會 鐵 定 明 年 三 、 四 月 間 於 從 化 馬 匹 訓 練 中 心 舉 辦 首 個 大 型 示 範 賽 馬 日 ， 並 由 本 港 現 役 騎 師 及 馬 匹 擔 綱 ， 務 求 模 擬 出 真 實 競 賽 的 效 果 。 雖 然 馬 會 決 定 不 會 就 示 範 賽 馬 日 的 幾 場 試 跑 接 受 投 注 ， 但 據 悉 內 地 不 少 外 圍 莊 家 已 對 明 年 的 示 範 賽 馬 日 虎 視 眈 眈 、 磨 拳 擦 掌 ， 正 盤 算 就 示 範 試 跑 收 受 地 下 賭 注 。

內 地 雖 名 義 上 不 鼓 勵 任 何 形 式 的 博 彩 活 動 ， 但 眾 所 周 知 地 下 賭 風 非 常 熾 烈 ， 以 本 港 的 六 合 彩 為 例 ， 本 來 只 是 純 粹 講 運 氣 的 玩 意 ， 內 地 就 衍 生 出 買 號 碼 、 單 雙 及 顏 色 波 等 五 花 八 門 的 投 注 種 類 ， 不 單 賭 得 勺 鑽 ， 注 碼 更 賭 得 兇 狠 。 跑 馬 的 緊 張 刺 激 程 度 ， 是 賭 波 及 六 合 彩 無 可 比 擬 的 ， 幾 可 肯 定 會 吸 引 可 觀 的 投 注 。

雖 然 示 範 賽 馬 日 的 試 跑 ， 始 終 不 會 百 分 百 如 真 實 跑 馬 般 認 真 搏 命 ， 試 跑 也 不 會 有 董 事 監 察 質 疑 騎 師 拉 馬 的 正 規 監 管 ， 對 投 注 者 全 無 保 障 可 言 。 但 對 求 賭 的 人 對 說 ， 是 否 貨 真 價 實 大 打 真 軍 並 非 他 們 的 考 慮 ， 賭 馬 本 來 就 是 夾 雜 真 真 假 假 的 風 險 ， 當 考 眼 光 也 好 、 當 碰 運 條 也 好 ， 地 下 外 圍 不 愁 沒 有 客 路 。

即 使 在 香 港 ， 馬 會 也 不 能 完 全 杜 絕 外 圍 馬 的 生 存 空 間 ， 更 遑 論 在 陌 生 的 內 地 尺 度 。 若 示 範 賽 馬 日 只 是 一 年 一 度 ， 辜 且 隻 眼 開 隻 眼 閉 ， 但 日 後 增 加 示 範 賽 日 次 數 時 ， 試 跑 成 了 地 下 外 圍 指 定 受 注 的 項 目 又 如 何 ？ 馬 會 是 否 應 該 與 內 地 部 門 多 加 溝 通 ， 研 究 針 對 外 圍 受 注 示 範 試 跑 的 應 對 策 略 ？

難得見到嘅吳大夫訪問

今晚多維爾有兩場比賽係香港馬會冠名

雌馬G3 開波

風鈴 今年终於贏

聽講enable September stakes大機會復出🤩🤩

誠仔靚pacing

今年堆法國三歲馬可以有幾水

攻心如焚

睇嚟佢係今年藍營法國區主力

好型仔

蘋 果 頭 條 ： 放 風 等 摩 東 蔡 Call 佢
韋 達 雄 心 未 滅

【 本 報 訊 】 十 三 屆 冠 軍 騎 師 韋 達 ， 過 往 有 「 贏 馬 機 器 」 之 稱 ， 因 為 他 一 日 贏 兩 、 三 W 如 家 常 便 飯 。 時 移 世 易 ， 隨 著 莫 雷 拉 和 潘 頓 在 近 五 季 崛 起 ， 徹 底 把 「 韋 達 王 朝 」 KO ， 上 季 韋 達 只 贏 2 8 W ， 是 他 在 港 2 2 年 以 來 贏 馬 最 少 的 一 季 。 這 位 前 冠 軍 騎 師 韋 達 昨 晨 復 課 ， 精 神 奕 奕 地 表 示 自 己 Ready 好 ， 以 最 佳 狀 態 迎 接 新 馬 季 ， 並 會 向 冠 軍 級 練 馬 師 蔡 約 翰 、 告 東 尼 及 大 摩 爭 取 支 持 ， 希 望 可 重 振 聲 威 。
記 者 ： 陳 嘉 甜

現 年 4 6 歲 的 韋 達 曾 做 過 十 三 屆 冠 軍 騎 師 ， 在 馬 圈 獨 大 壟 斷 多 年 ， 但 近 五 季 受 到 潘 頓 與 莫 雷 拉 的 衝 擊 ， 韋 達 成 績 漸 見 失 色 ， 頭 馬 數 字 每 況 愈 下 ， 上 季 更 跌 至 2 8 場 頭 馬 ， 季 中 更 有 傳 言 韋 達 快 將 掛 靴 轉 任 摩 廐 副 練 ， 後 來 騎 者 親 口 證 實 傳 言 是 流 料 ， 新 季 仍 會 繼 續 在 綠 茵 場 馳 騁 。 莫 雷 拉 已 離 港 轉 赴 日 本 發 展 ， 不 少 人 睇 好 韋 達 有 望 爭 取 更 多 實 力 座 騎 ， 今 季 可 走 出 谷 底 反 彈 。

昨 晨 韋 達 正 式 復 課 ， 先 後 策 呂 廐 「 輝 煌 星 」 、 「 軍 歌 」 與 摩 廐 的 「 綠 勇 士 」 及 「 彩 福 」 出 大 圈 操 ， 收 操 後 騎 者 沒 有 立 即 離 場 休 息 ， 反 而 在 三 層 高 的 烽 火 台 掃 樓 ， 與 大 摩 、 呂 健 威 、 羅 富 全 、 麥 菲 文 和 告 東 尼 等 練 馬 師 打 招 呼 ， 韋 達 離 場 時 更 與 告 東 尼 搭 晒 膊 頭 ， 並 說 ： 「 Tony （ 告 東 尼 的 英 文 名 ） ， 我 真 心 希 望 你 新 季 可 以 支 持 我 ， 隨 時 call 我 。 」 告 仔 則 回 應 說 ： 「 OK ， 我 有 合 適 的 座 騎 會 畀 你 。 」 韋 達 昨 晨 態 度 主 動 積 極 ， 重 現 昔 日 世 界 仔 的 風 範 ， 他 收 操 後 說 ： 「 上 年 唞 暑 我 曾 往 日 本 客 串 ， 今 個 暑 假 我 選 擇 與 家 人 留 在 意 大 利 渡 假 ， 真 真 正 正 休 息 ， 我 寧 願 早 點 回 港 開 工 ， 聯 絡 一 眾 練 馬 師 爭 取 支 持 。 我 覺 得 目 前 的 健 康 良 好 ， 狀 態 仍 很 弗 ， 我 的 雄 心 未 滅 ， 並 決 心 再 闖 事 業 的 高 峰 。 我 喜 歡 騎 馬 ， 也 很 享 受 跨 上 馬 背 追 逐 勝 利 的 感 覺 ， 故 暫 時 未 有 掛 靴 的 念 頭 ， 今 季 我 會 專 注 爭 取 頭 馬 。 」

雷 神 轉 戰 日 本 ， 很 多 騎 師 都 吼 實 子 彈 充 裕 的 大 倉 蔡 約 翰 馬 房 。 過 往 韋 達 做 冠 軍 時 ， 與 蔡 約 翰 並 肩 作 戰 ， 騎 練 近 季 減 少 合 作 ， 韋 達 和 蔡 約 翰 對 上 一 場 頭 馬 已 是 2 0 1 6 年 4 月 的 「 超 順 暢 」 。

希 望 今 季 頭 開 得 順
上 季 尾 晨 課 ， 有 時 見 到 韋 達 及 蔡 約 翰 傾 談 的 鏡 頭 ， 騎 者 有 意 爭 取 蔡 神 仙 重 新 信 任 ， 韋 達 回 應 說 ： 「 蔡 廐 兵 強 馬 壯 ， 有 哪 位 騎 師 不 希 望 獲 得 對 方 支 持 呢 ？ 主 導 權 在 蔡 約 翰 上 ， 我 樂 於 爭 取 與 各 練 馬 師 合 作 。 我 上 季 初 手 風 欠 順 ， 尤 其 是 九 月 僅 得 一 W ， 季 中 開 始 便 流 失 一 些 座 騎 ， 我 希 望 今 季 個 頭 開 得 順 ， 頭 馬 長 贏 長 有 。 」

同阿帕奇貓一樣

御賜盾牌放全哥度

卡塔爾陣營都要

遲d睇下係邊隻水魚買

有無巴打去過睇秋季天皇賞
岩岩見到去東京果期係秋季天皇賞

呢隻馬真係水貨 咁都有人要

Study Of Man 將會增程出戰凱旋門大賽並以尼爾錦標作為熱身

原來尋日又一隻事事為王既囡囡贏馬

贏尼爾既多數都贏埋arc

唔知係咪得我咁悲觀,覺得從化呢舊野將會送香港賽馬一程

絕對係

願聞其詳

唔好意思，上一隻贏尼爾錦標同凱旋門大賽嘅已經係2006年嘅鐵路聯線

原來已經咁多屆唔係

今屆arc睇好邊隻？ 覺得enable仲贏唔贏到

覺得今屆應該比上屆既陣容惡好多

隻盾周歲價都差唔多七球港紙
條水魚買佢駛唔駛十球

係啊，福伊錦標嘅冠軍已經好耐都贏唔到凱旋門大賽

枉啲日本仔係咁同Prix Niel同Prix Foy做熱身仲要贏埋

我冇去過，但我今年應該去睇

鬼咩，近七年有6次雌馬贏

金匠撞欄

其實數埋紅寶錦標上一隻已經係卓芙

池江出埋神蘇都係差少少就贏

雄馬爭返啖氣啦

阿拉星期日又騎新寫實派跑g2

高佬新嗰隻PP用得唔多 四戰兩勝 贏新市場四班

依家凱旋門咁嘅負磅機制令到雄馬好難贏

我有睇上屆 仲要睇完趕飛機
落雨落到黑雨咁款
但親眼見證北部玄駒嗰種馬王霸氣
爛地 慢閘 都可以贏里見皇冠
勁到震

短途馬錦標原來除左幸運如意外仲有兩隻外國馬報左名

如意全盛應該輕鬆贏 而家有三甲當贏

會唔會入場逼下
一直都好希望可以親眼睇到海外G1

其實就係想入場
所以想問有無巴打去過 個氣氛係點

早兩年睇過菊花賞逼到仆街企樓梯睇

我入過阪神 不過普通賽日 好舒服好靚

琴日原來霍清愛將誠仔著馬會褲
飲水思源

佢好似成日著褲

誠仔好似成日著馬會褲
好似好多騎師都鍾意馬會條褲

外國人好似覺得中文字好靚

佢上年贏森林大賽都係著馬會褲

一板一眼真係好廢連G3都輸

係咪用俊誠哥

廢到輸比單槓飛人 奔萬地 高俊誠你真係垃圾

騎師先打8折
一世記得一板一眼輸到我一仆一碌

粉絲團已經轉售德國並交由胡拿訓練

高俊誠同韓立勤都係垃圾 咸頓酋長主帥

次次見親佢地都飛
有啲野真係試過就知

一蚊不買咸頓酋長

Ascot巴特殊
幾時都話我學最好藍營

前度男友

快利寶唔算減夠分啦
都開始升緊
長跟

會唔會係大爛財或者紅棗

我差一日幫唔到藍天堡馬打氣

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

各位巴打真係好對唔住
因為早排有啲事所以冇時間更新
而加總算搞掂左可以繼續
今期就一次過送上威哥同成哥嘅跟進馬

而黎緊因為小弟唔喺香港
所以專欄會有啲改動
每日將會一次過出兩位練馬師嘅跟進名單
而篇幅會稍微縮短 希望大家都可以繼續支持

文章重溫：
第一期--賀腎 #3
第二期--米高 #13
第三期--淒涼 #20
第四期--喼神 #25
第五期--肥麥 #30
第六期--威哥 #41 (最新)
第七期--成哥 #42 (最新)

P.S. 差一日去唔到支持藍天堡馬好sad

希望係紅棗

國際錦標報名名單
SourceA racing

勁多G1 winner

冇水金庫神偷又縮沙架喇

正

休息咗兩日同大家講聲唔好意思先
今晚講大口狗

Hey doc
幸運如意仲未死心

其實歐洲後生果班或者話呢10幾年
除咗莫雅蘇銘倫係神之外都冇邊個特別勁
布宜學紀仁安莫艾誠其實都好普通唔算好勁

天秋應該會幾逼
15年去睇oaks,勝在個場夠大相對鬆動
但係天秋肯定比較多人

仲有兩星期

不過 佢兩個係低於普通喎

雷狗9月尾開始拎多2個月日本短期客串牌

13:00 winx追破紀錄第26連捷

Ace high

路短追個三三四四

Kings shield 係老燒買呀

熱下身 有三三四四都好

咁疊水就加少少換Gustav Klimt 啦

老燒係咪第一次同華倉合作

燒家九成買黎跑打吡
係既話祝佢好運

星期日Deauville 兩埸G1 兩場G2

蕭家係咪咁多錢 買隻水水地嘅嘢仲想跑derby

法國二千堅尼跑唔掂
聖占士皇宮第五又冇威脅

應該唔止買一隻掛

兩三年前去過睇日本盃
墟冚到
同埋日本人係一家大細入去
好似去郊遊野餐咁
好舒服
去到入閘就好嘈好興奮
成件事好似睇波咁

日本果邊其實係咪當週末既家庭活動之一

所以Scat Daddy 出到最叻嘅咪係Justify級數 水貨咪係Kings Shield 級數

又散步

考全哥功力 不過我估最多二三班貨色

又贏

26連勝
老實講最尾100之前可能嚇親唔少人

你上年咁驚嚇，上年真係以為輸得

歐洲隊準備好縮沙唔去澳洲跑Cox Plate 未？

一場最尾追到
一場走先比Humidor差啲追到

韓立勤非常同意
動作就好大但係根本都唔知幫到隻馬啲乜

我諗起舊年騎師賽嗰個法國仔
動作好鬼大但係食唔到落隻馬度 人有人去馬有馬去

Winx
211111111111111111111111111

所以韓立勤扺炒啦 蹄活達

真係想睇winx出國
今日我睇好似水泥gel

第二隻So You Think

對上一場邊個輸呀

牙街

牙街好似暫時贏三場

我諗緊果日應該幾點要去到
日本馬頭場係開幾點

頭場開十點到

咁早
記得往年香港時間都係兩點幾先跑天皇賞
咁即係差唔多可以係馬場成日

跑完頭四場有個50分鐘break
唔鍾意睇d新馬賽可以12點鬆d先入場

搭京王線預要八個字,就算淨係睇一場都起碼預計來回兩個半鐘

睇吓嗰日東京綠茵主場有冇波踢
順便去埋味之素球場

仲要輸比吳嵩

到依家都仲係咁樣抽水真係好悶好幼稚

同意

有冇link有得睇牙街豬？

札幌記念Fuji TV會播

羅理雅因犯天條於今年四月而被判停牌十五個月，事件之後由廉政公署接手調查，至今無新消息。羅理雅的胞弟羅禮雅，昨日接受澳洲傳媒訪問時則透露，最近曾來港探望兄長，暫時情況跟三個月前一樣，羅理雅仍在等待廉署的調查消息，而這段日子並不易過，但羅理雅表現得甚堅強，兩兄弟在港更曾四出遊玩。羅禮雅謂一家人都會全力支持羅理雅，希望他可渡過難關。

2018年8月16日 星島日報

雞翼哥唔知仲要搞幾耐先上Court

Winx
真心想佢Cox贏埋然後27連捷光榮退役

嗰隻係邊隻 一下唔記得左
山高嘅馬我淨係記得浪濤洶湧同快如疾風

上年天皇賞秋我係睇完即刻趕飛機
1540跑 但我搭7點成田機
基本上係每程都跑
京王線>山手線>skyliner
最後都趕到

上年經驗係跑多四場，啫係有機會三十連捷退役

【容廄拜神】容天鵬：幸運精選和乘勝追擊打頭陣

今天是好日子，容天鵬在馬房內舉行季前拜神儀式，不少馬主到場，包括「平湖之星」、「嘉應傳奇」、「勁飛聖」、「狂舞派」、「龍之團」、「觀自在」、「再享耆成」等，為數超過五十人，而田泰安攜同女友亦有到場，場面熱鬧。對於今季展望，容天鵬當然希望成績可好過上季，而開鑼日暫定會派「幸運精選」和「乘勝追擊」打頭陣。至於鎮倉寶「平湖之星」更做了T-shirt，昨日馬房所有手足穿起這件衫影大合照。

平湖都整T SHIRT

"爆冷” 係咪無贏過香港盃

係 2000米大賽爭香港盃贏唔到

無贏過，最有機會個兩屆，一屆俾戴圖理智取，一屆俾神蘇頂死左

明月老千都係爭香港盃 機會都唔大架喇

咁睇好似爪皇凌雨生涯比佢更完美 無可否認佢成就都好高

摩狗咁多年得一場香港盃都抵死架啦

爪皇應該係普遍公認馬王 香港代表 淨係場司馬經典賽都上神台 爆冷只係獎金多炸

競賽生涯係，但健康一環就可惜

下隻最有機會贏哂三場2000G1應該係巴基

爆冷都差d贏到司馬經典

比陽光經典走甩左

好在果日係旅程第一日可以慢慢黎

岩先睇綠茵主場空到癲

可以早少少入場行下個賽馬博物館既。

Hamada又輕鬆贏

依到有無巴打去過睇凱旋門大賽？

Sir dancealot 再贏hungerford stakes
Gustav Klimt一步都無，賣都唔要啦

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

越洋為大家送上新一期全哥嘅跟進馬介紹
因為今日玩得有啲攰所以原諒小弟只有一篇
但長度係冇短到嘅版本
大家繼續多多支持呀 威哥成哥全哥都係最新架
一齊搵多啲跟進馬下季贏多啲

文章重溫：
第一期--賀腎 #3
第二期--米高 #13
第三期--淒涼 #20
第四期--喼神 #25
第五期--肥麥 #30
第六期--威哥 #41 (最新)
第七期--成哥 #42 (最新)
第八期--全哥 #43 (最新)

睇返片 似力弱加速唔到

坐監未

沈集成表示將從李寶利、史卓豐中挑選一人，替「四季旺」壓陣。

Sir dancerlot 換咗老巫勁咗

我反而覺得呢隻跑7化郎特佳
睇下會唔會跑森林大賽

不過老巫騎咗四場3W 1 個第四

都係呀，老巫同隻馬幾夾

估唔到老巫返歐洲咁耐終於無咁頹,之前頽到

都要馬有先可以騎到成績既

今晚
8:35 賈嘉利大賽 3000m G2
9:45 莫尼大賽 1200m 兩歲限定G1
10:20 尚羅曼尼大賽 2000m 四歲或以上雌馬G1
11:00 Darley Prix de promone 2500m 雌馬G2

藤田菜七子今日贏左兩場,咁就做左JRA最多勝利女騎師

四季旺 沈集成 快操 沙田 全天候 31.8 27.8 (59.6) (史卓豐)
四季旺用屎豐

咸成話一係李寶利一係皇天
不過皇天接阿旺既話星州利多又要搵人

星州皇天真係跑得幾唔錯 呢舖唔想佢換去騎旺
換左星州都唔知俾邊個騎

呢樣真
我諗就算四季系都唔想成日換主騎手

寶利又唔生性 比好馬佢騎又騎到柒下柒下

成日覺得佢陣上判斷真係麻麻地

新寫實派一步都冇
魔族之鳥末腳好撚勁

白日彗星賺晒贏
豐收節蝕位多出頭先都倒輸
新寫實派轉彎告急，直路一夾收皮

Makahiki不如試吓換人

要搵定下一隻愛馬了。。
獎b也老了。。

格格個同主馬 好大隻
咁均速 放唔到就玩完？
艮志騰雲d fd？

比巴度好過啦 寶利閪同皇天信唔過

巴度唔係長期係香港
好難比佢既

賈嘉利大賽 3000m G2 就嚟開跑 木梨果可唔可以三連勝呢

Holdthaisgreen 贏 木梨果追極都追唔到

莫尼大賽 秀髮如雲

Land force又一步都無

Pretty Pollyanna 好勁

尚羅曼尼大賽 市區狐蹤

我要巴甜兒

黑到貼地，杜鵑花收停

巴度果然係冷馬殺手

巴甜兒全程望空三疊跑條毛
Nonza大跳級都贏

Urban Fox 秀髮如雲只輸少少

無睇錯應該係巴度首勝一級賽

恭喜

睇過下興惑以前法國幾場第二第三D片
隻野好似冇乜前速 好多時由尾追上黎末腳強烈都係追唔切

但星洲皇天都話好鍾意呢隻馬
而且上季G1佢都證明係夠級數
一隻用得少上緊黎 阿旺反而已經上到頂又用得多
點解會咁揀呢

炒飯冇左牌
具腸又返左歸
兩個都跑得郁佢

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

好眼訓 今日都係出住一篇先
第九期係馬王輝 請繼續支持

文章重溫：
第一期--賀腎 #3
第二期--米高 #13
第三期--淒涼 #20
第四期--喼神 #25
第五期--肥麥 #30
第六期--威哥 #41
第七期--成哥 #42
第八期--全哥 #43
第九期--馬王 #48

其實星州唔係話好難駕馭啫 如果可以嘅不妨俾華將一試 自己感覺如果真係換騎師嘅話 梁家俊其實都有得諗 始終佢都叫做有騎過高分嘅中距離馬(美麗傳承/平湖)即係代表佢都叫做有返一定水平 係睇馬主意思啫

今年去睇安田紀念都係12點到入場
時間鬆動去埋隔離個賽馬博物館👍🏻
有興趣小注嘅追住幾個外藉騎師買都有得贏

第二日夜晚去埋大井競馬場，都近市區但水平好低啲馬好廢
我估4班尾5頂水平

黃生對於騎師選擇應該唔太介意
但我估老苗會用南非佬

老苗用華將多數見習生減磅，大賽好少用。

如果真係用南非佬
得達少利敬國麥偉利3個
老苗俾得邊個騎

用麥偉利唔奇
老苗應該鍾意用佢

地方競馬場D 賽事水平真係好參差下

今日知舍亦都好開心請到麥偉利上黎
都可以問下佢同老苗關係如何

好快手

講起日本馬
龜頭收左隻榮進系既ppg
有人查過隻野脾性有問題
切左之後諗住扔去地方跑
最後黎左香港

全哥連玫瑰崗堅尼第三都買到

去睇下幾過癮
馬廢都算
騎師仲廢

要發圍啦

好似話地方試閘好先過香港，但我覺得五班都唔知得唔得

日本馬方面，有人話依隻會運香港，win到500萬下沙地，睇下又咩料 (唔睇好 )

榮進閃耀班仔好似目前都麻麻,果隻黎香港贏到一場都叫交到貨

Between你講果隻留言睇到
たしかに香港は合いそうですね。
去勢されないことを祈ります。。

試完閘立即係地方退役，希望幕後真係有信心，不過用依位練豬家

同有得威同母
要高度留意！

快手得制
要改期

國際錦標最後只有以上八匹馬參賽
Source: PA Racing

拼百圖改配高俊誠 Latrobe 改配羅敦

期待咁耐
搞搞下得8隻

都唔錯啦

sex warrior都係用老豆?

呢個陣都好正

未知配搭

貓巴不如期待約克郡橡樹

外國馬都係要等A巴你指教下

其實後日已經係Yorkshire Oaks
雖然報咗名唔代表跑，但係英愛法橡樹冠軍全部報咗名都幾令人期待

B463 CHARIZARD 噴火龍
(AUS) 4 b g PPG
Onemorenomore (AUS) - Whatsaname (AUS) by Ascot Knight (CAN) (Charizard)
馬主 : Michelle Chan Kam Ha 陳錦霞
練馬師 : D E Ferraris 霍利時

係咪比卡超啲FD子黎

請霍清講兩句

馬主係比卡超其中一位馬主

水箭龜
奇異花
Btw 大馬主係三大家都係揀火系先

冇錯

london icon叫美麗經典
郭家係咪好恨贏四歲系列

恨贏打吡咋，經典一哩贏過幾次

贏哂兩場經典 跟住打吡冇左影

大家睇左試閘未

約克郡橡樹大賽出賽名單
Source: PA Racing

得返12日

幸運如意遠征會用綠仔

[樹大招風系列]

短短兩日就收到過千個留意,
上個帖有太多打手惡意report做[不雅內容]被facebook系統自動刪左, 阿叔我真係笑而不語

估唔到有人未開季就已經咁驚, 講多無謂派彩作實

#9月2日 #9月5日 #免費TIPS #派彩作實

有冇人留言睇左係咩黎

老苖大賽周不時用梁家俊 雖然只係龍城勇將 川河寶駒呢d陪跑分子

叫你入whatsapp group

咩黎架？會唔會講多D

即係又到時到候要人課金先有料
一千個有一個傻仔都夠
開十個group 每group俾一隻 中就叫人分成都過癮

戲碼唔錯呀 除咗coolmore 收起forever together

唔夠態寧願coolmore 唔出

巫師杖今次擔大旗，希望佢可以醒醒定定

你留言左之後 佢會叫你再pm同佢講 "no"
之後就會send幾條whatsapp group既link比你入去 全部都話係免費貼士

金庫又

幾時出車厘龜同菊草葉
然後一路出進化路線整隻大菊花出黎

幾好聽丫雖然行左啲

準備好大殺四方未

[賽馬唞暑系列]咁耐都仲未開季架！不如搵定啲下季銀行馬啦﹝1﹞

請繼續支持

文章重溫：
第一期--賀腎 #3
第二期--米高 #13
第三期--淒涼 #20
第四期--喼神 #25
第五期--肥麥 #30
第六期--威哥 #41
第七期--成哥 #42
第八期--全哥 #43
第九期--馬王 #48
第十期--肥鬼 #51 (NEW)

今日就係約克賽期嘅第一日，今晚重點賽事如下
9:25 Acomb Stakes 兩歳 1200M G3
10:00 獲狄嘉錦標 三歳 2400M G2
10:35 國際錦標 三歲或以上 2100M G1

london icon應該有D作為...
至少應該係3班winner先

2018年08月22日

火車都拉得停？森巴新秀涉造假 重判停賽兩個月

建立時間 (HKT): 0822 10:30

恩利克嚴重違規，被罰停賽兩個月。

涉事馬匹錦威星（近），上仗在恩利克胯下開齋。

巴西籍騎師近年揚威亞洲馬壇，做過冠軍的有莫雷拉、冼文諾及荷西，即將封王的則有馬雅，他已穩奪本屆澳門冠軍騎師寶座。

澳門今季有來自巴西的新面孔恩利克加入戰團，23歲的他從3月上旬起客串，至今贏出14場頭馬另加8亞16季，成功站穩陣腳。

無奈好景不常，恩利克於上周六（18日）澳門黃昏賽尾場，策騎熱門之一新勝馬「錦威星」角逐四五班爛地1200米。

該駒上次在8月4日跑同一途程，首度由恩利克策騎，於黏地跑道上前置開齋。

隸屬李家輝馬房的「錦威星」上周末陣上起步不久，突被恩利克收停，之後再無參與競逐，投注當輸。

其後澳門馬會競賽小組秋後算帳，就「錦威星」起步不久收停的事件進行研訊。考慮過恩利克的證供後，小組裁定他違反賽事規例第132（iii）條，即未有以令小組滿意的方式策騎。

結果，恩利克被判罰停賽兩個月，由下星期一（27日）起至10月26日星期五晚上12時為止。

在這情況下，恩利克仍可參加周六（25日）及周日（26日）澳門賽事，其後才開始全球停賽。

圖片來源：澳門賽馬會

上一則
上一則
【巴基之星來源地】馬會入貨勒緊褲頭？1300萬縮到135萬

下一則
下一則
【《蘋果》送禮】 「巴基之星」靚樣日記簿等你攞！

史卓豐代表香港赴日角逐世界星級騎師大賽

撰文：莫瑾賢

21/08/2018 16:54

史卓豐將代表香港出戰世界星級騎師大賽。
史卓豐將代表香港出戰世界星級騎師大賽。
騎師史卓豐將於本週末（8月25日及26日）在日本札幌競馬場代表香港出戰世界星級騎師大賽，並期望能成為第四位在此項大賽中奪冠的香港騎師。

曾代表香港勇奪世界星級騎師大賽冠軍的騎師，計有韋達（2004年）、潘頓（2012年）和莫雷拉（2015年）。這三位騎師於最近十八年雄踞香港冠軍騎師寶座，其中韋達獨佔十三屆，近年則由潘頓和莫雷拉稱王。年輕好手史卓豐當然亦會以香港冠軍騎師榮銜為其長遠奮鬥目標。因此，他相當重視今次參加這項在兩天內角逐四場賽事的大賽。

點解會係史卓豐， 潘頓呢 ？

潘頓心諗我去打golf唔得閒理你哋
反正下年我鍾意點跑都得

諗住睇愛駒反cup Sea of Class
唯有撐巫師杖

皇天哩排成日跑騎師賽，但都係伏多

重有11日

幸福分享拉去馬王威度

個馬主真係好煩，希望威哥搞得佢掂

走規同個口有啲難搞

自己要用廢田抵死啦，搞到季尾先贏話得邊個

無左悅裕 黎返隻幸福分享

淨sell鬥心 體型同個口真係麻麻

陀飛輪bye bye

【有乜吸引力？】多位南非騎師降呢 申請做從化策騎員！

從化馬匹訓練中心

將於下周二（28日）正式開幕儀式的從化馬匹訓練中心，在明早（23日）舉行首次泥地試閘，共有12匹現役馬參加，當中8駒來自沈集成馬房，3駒隸屬大摩，1駒來自蘇保羅，試閘分為3組進行，每組4駒，途程為1200米。

練馬師沈集成帶同當家見習生巫顯東，在今午（22日）已出發前往從化，車程大約四小時，預備明日出席晨課及參加試閘，巫顯東將策「歡樂盈盈」、「力奇先鋒」及「好運齊來」試閘。

其他幾匹參試馬之中，蘇保羅的「一定賺」將由前香港騎師，年前開始擔任高級騎馬人徐君禮負責，餘下的便由三位香港馬會聘請，專責在從化操馬的外籍高級騎馬人策騎。

當中，湯馬善來先千里達，多年前曾在香港擔任騎馬人工作，後來約滿後返回祖家，如今重新加入香港賽馬會工作。

另外，黎爾令和麥咸保，在祖家南非本來就是騎師，但當地賽事獎金較低而且入息稅高昂，倘非前列騎師，生活收入完全沒有保障，所以便毅然申請加入香港賽馬會，降呢出任策騎員。據悉，許多南非騎師都此工作感到興趣，稍後時間將提出申請。

上一則
上一則
【舊日足跡】台下十年功 初次出場只得半分鐘！（楨淘）

下一則
下一則
【係寶定係伏？】曾大勝三個馬位 告仔前打吡武器轉走！

Ebor Festival 頭場準備開始

知舍個張敬軒訪問呢

link ?

試下

Watan

Australia 子嗣喎

我誠

8隻馬跑

Coolmore d 兩歲都唔掂

我誠輸了
偶像知隻馬無 騎都廢事

Phoenix of Spain

一滴都無
偶像鞭都無落就算了

Phoenix of sun 劏左

出年轉播可以放棄Coolmore

天下一：騎落去又無既

偶像：下次搵副帥咪算

下場植物園有啦掛
偶像鬥學少

第一條得, 第二條唔得

今日阿二同許蛇都唔係約克

都係歐式騎法好睇啲
推騎同打鞭一直做

咁搵羅敦算啦

我用手機睇到 IPAD 唔得

留得好, 最尾先望空衝.

呢樣真
一UN落去一打鞭食曬啲力

還擊好似會去澳洲

以前阿般入直路係咁車輪但係個身唔郁既

澳紐騎師通病

你熟行情啲

呢樣真係唔知

新式澳洲騎法
舊式係炒飯嗰隻，隻腳CHOCK到仆街

咁快又第二場D馬喺閘口既 ?

入閘添

呢場其實係St ledger 嘅trial, 好多馬贏完就增程，所以我唔sure

好似係第二個馬場來的

真係足智彩咁喎

播第二個馬場，澳洲賽馬台仲快會播晒全世界賽狗賽馬馬車

相差咁遠D距離

都成2400米

頭二名都越贏越遠

係，跟手就上2800

嘉登大賽 4000

見佢哋fb好似話星期五？

入閘了

Cross counter

耐人尋味

咁都只係兩個月

學少蝕咗少少半疊望空
植物園咁遲撻要上程

高多芬Q

Old persian 又殺左
高多芬包Q

巴黎大賽

法國堆三歲馬

咁都叫G1

成堆都

重頭戲來了
又要支持我誠

York absentee Cracksman set to head straight for the Arc

大家點睇

咪睇下係咪一攻而破

縮沙王

跑太多，不了
無雨，不了
要儲新鮮感，不了

教堂峽谷又係咁

Gleneagles 收晒皮唔要啦

今場我估Saxon Warrior掂WOR

Roaring lion >without parole, poet’s word

誠仔要嬴，霍清要輸

QR

性戰士

誠仔

今季全面放棄Coolmore

痴撚線
大把係手，再彈甩你地

誠仔又嬴

已經分左手

誠仔又嬴

我諗DI仔只係第二隻教堂峽谷

迷誠最好

QR 今年有望衝撀凱旋門

我見到牙誠禁住
偶像已經要比緊都知收得皮

Buick 呢

我心中只有學
迷誠呢啲笑下姐

性戰士連隻thundering blue都跑唔贏

DI 仔冇電兔係差D

呢下失望
第三都比埋人

今場Poet's Word形勢麻麻地，由其直路都困咗好耐下

青天雷鳴呢75000蚊抵玩啦

搏曬馬有個第三

蘇萊嗰兩隻

上場用力都多

睇個款杜拜都一朝了

賺到笑

轟雷暴雪就去美國，至於拼百圖去澳洲都係一輪遊多

Benbatl 等弱組先有機會
Thunder snow轉左玩泥，草地X

蘇鉻倫未跑之前話好有信心，只怕 WINX , ENABLE ,點知輸到咁

猛獅怒吼跑中距離唔對藍綠彩石應該都無對手
不如黎香港挑機

高仕登3大神獸

神蘇都吹水

仲話比Thunder snow抖夠嘛

真係想睇藍綠彩石抖完出嚟仲有幾多係手

做人要謙虛D，況且Thunder Snow 已經變咗泥地馬

大口氣到呢

傷過之後表現好大機會打折

coolmore今年整邊隻過黎跑瓶

真係想睇下傷完之後點
打吡嗰場猛獅真係身都埋唔到

大把啦

睇佢傷邊到，唔係筋腱都仲有機會跑番

又冇話耐唔耐人尋味嘅
佢上黎做訪問又唔收錢 又要抽時間
有其他野做 改一改schedule都好合理
佢肯上黎我地已經好感激

怕連時時精綵都跑唔贏 收返埋算

莫赫懸崖 納爾森 植物園 南法 狩獵號角 雅典女衞 Bye Bye Baby 演奏家 愛達荷州
呢堆已經可以環遊世界

愛達荷州

大佬都環遊世界，細佬唔通可以走得甩咩

楠索普錦標最後出賽名單 巴特殊再戰蔚藍海角
Source : PA Racing

正
好似G2同埋6f

楠索普係5F G1

咁Allin 學少 blue point

重有10日

今晚係Ebor festival 嘅Day 2 , 重點賽事如下
8:55 Lowther Stakes 兩歲雌馬G2 1200M
10:35 約克郡橡樹大賽 三歲及以上雌馬G1 2400M
11:15 Sir Henry Cecil Galtres Stakes 三歲及以上雌馬表列賽 2400M

Angel’s hideaway

塞死
Fairyland幫岳伯仁轉運

今晚重頭戲 Yorkshire Oaks, 大家有咩心水
我 Sea Of Class

巴基比左田雞騎

Coronet >sea of class, eziyra

巫師杖放頭

行過了

好勁

又可以贏凱旋門了

都係無野睇，無藉口了，成個倉繼續潛水

Laurens 2400 唔多掂

又係馬女天下

lm學野

明顯唔夠氣，直路頭按住大把係手

杜仔輕鬆到

仲要5月尾先出世既遲胎馬，而家先開始成熟，不得了

又一隻Enable

[倒數十日開鑼]賽馬抖暑討論區 V

我搵你地呀

準備左300蚊全推韋達騎師王

998

9999999999